<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" version="2.0">
  <channel>
    <title>简书</title>
    <link>http://jianshu.io</link>
    <atom:link href="115.200.30.250:9000/catchjianshu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>找回文字的力量</description>
    <language>zh-CN</language>
    <generator>aizenchou</generator>
    <pubDate>2014-03-28 12:54:53</pubDate>
    <lastBuildDate>2014-03-28 12:54:53</lastBuildDate>
    <item>
      <title>影帝廖凡：终于不仅仅是眼熟而已</title>
      <link>http://jianshu.io/p/9736e98af093</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/9736e98af093</guid>
      <category>壹读</category>
      <author>壹读</author>
      <pubDate>2014-03-28 12:06</pubDate>
      <description><![CDATA[文 | 张云  	 在成为柏林电影节的影帝之前，廖凡只是一个看着眼...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	<img src="http://ww3.sinaimg.cn/large/7f6e3d23tw1eevc543yt6j21kw2711kx.jpg"><br></p><p>	文 | 张云</p><p>	<strong>在成为柏林电影节的影帝之前，廖凡只是一个看着眼熟、勤奋、励志</strong></p><p>	<strong>但却看似单调的配角；在那之后，记者们像潮水一般涌来，廖凡的反应是：“得影帝</strong></p><p>	<strong>比接受采访容易多了”——原来，他居然也是有幽默感的。</strong></p><p>	“为什么不？”</p><p>	这是个颇有挑衅气息的句子。</p><p>	当一个人把“为什么不”作为口头禅，你可能会觉得，他张狂、不羁、叛逆——没错，影帝廖凡就是这样的，他从来不按套路出牌。</p><p>	在人们对帅哥的定义还停留在白面小生时，他不顾父母担忧，学起了表演；到同班同学为生计频频接演电视剧的当口，他“挑剔”起剧本、导演，把主要精力放在话剧舞台上。</p><p>	但同时，在浮华的演艺圈，他又是一个几乎低调到尘埃里去的人。</p><p>	影视剧中，他极少成为主角；从上海戏剧学院毕业九年后，他才在北京贷款买了房子。</p><p>	从一直被认为的金牌绿叶，到拿下柏林电影节第一个华人影帝，廖凡没有常人想象中的欣喜若狂，当被问及是否在领奖瞬间有流泪的冲动，他说：“我不善于煽情”。</p><p>	廖凡也从来不认为，自己的成长史是标准的励志传奇。他反复纠正媒体：“我没那么惨，也没有一个人憋在那哭的经历！”人人都觉得他现在已经成为了成功学的主角，让他“给大学生们说几句”，他憋了半天，只挤出：“每个人的路都得自己走”。</p><p>	<strong>他说，身为演员，太勤奋是种失败</strong></p><p>	廖凡一直知道，自己坚持的是什么。</p><p>	2月24日，廖凡参加得奖归国后第一次比较大的活动，经纪公司华谊兄弟举办的庆功会。伴着镁光灯的闪烁和高声悦动的金属乐，一身笔挺西装的廖凡登台。他亮相后说的第一句话，是拒绝主持人让他再次拿奖杯的请求：“那个道具先放一边吧。”</p><p>	随后，他意外提出：“我想稍微停顿一下，”他说：“为我们英年早逝的路学长导演做一个小小的话别吧。”</p><p>	短暂的寂静，却给了台下坐着的不少人一个震撼。好在主持人老到，很快将场面重新带入欢庆气氛。她说起廖凡出道17年的成就。</p><p>	当听到“近50个角色、30种职业、16部电影”时，廖凡表示出的，是一种惊讶的神情。</p><p>	“我觉得已经演得很少了，有好几年也不拍戏，最多一年只拍一次两次。她说演了（那么多）然后我就觉得我很失败。”</p><p>	这么解释时，廖凡专注地盯着壹读记者的眼睛，脸上找不到一丝戏谑。通常圈内所称赞的“勤奋”在他这里，意外成了贬义词，他说：“每个人的阅历和精力都是有限的，用了一次很难再去用。”</p><p>	对于一个职业演员来说，这话听起来有点滑稽。廖凡在这上面较劲，似乎并非聪明之举。实际上，“不按既定的生活逻辑行事”也是廖凡表演班的同学对他的评价，原因是，“一个挺好也能挣到钱的戏和另一个倍儿苦不挣钱的戏，他多数会选择后者。”</p><p>	导演刘奋斗给了他第一次当主演的机会，当然，那部叫做《绿帽子》的电影也是一部不挣钱的文艺片。廖凡所扮演的那个叫王耀的盗窃犯，面对爱人的背叛时，显得绝望、无助、沮丧。他举起手枪，追问“什么是爱情”，喊着“真爱只有一次”，然后射穿了自己的太阳穴。</p><p>	王耀肝脑涂地，整个电影演了还没一半，廖凡却凭这次演出拿了2005年新加坡国际电影节的影帝。对廖凡来说，那是一次很轻松的表演，他只消调动骨子里的执拗去拍就行了。他后来回忆起那段经历，还称：“王耀挺傻又挺让人心疼的，还透着点可爱，和我年轻时候的状态很像”。</p><p>	《绿帽子》拍完，廖凡想着下次合作要“认真”。于是又接了刘奋斗的另外一部片子《一半海水一半火焰》。香港演员任达华担任了此片的监制，电影和王朔的原著比起来改变很大，廖凡演一个皮条客，哄骗一个喜欢自己的女孩儿卖淫，然后又对嫖客实行敲诈。为了这个角色，他做了很多努力，健身三个月，吻戏拍得太投入，让自己和对手演员都受伤不浅。那次表演得到了当年金马奖最佳男主角的提名。在拍摄的当初，廖凡对自己的表现相当满意，“这部戏对我在演戏方面的影响很大，也让我挖掘到更多的可能性”。两年以后，他推翻了自己之前的认知，把此片归为自己“失败的演出”之一。“这个人本身的个人魅力应该更强烈一点，不会让人产生质疑，起码你在观影的时候不会想不通这事”。</p><p>	<strong>要警惕自己变得应对媒体游刃有余</strong></p><p>	回到商业片里的廖凡，大多时候只能演一个配角。四年前，电影《非诚勿扰2》和《让子弹飞》上映时，壹读记者曾经专访过廖凡——他曾在这两部大片里打酱油，出演娘娘腔和硬汉两种不同的角色。完成采访后，当时的宣传人员还跟记者沟通：“廖凡很平是不是？”大意是指廖凡身上“没什么（亮）点”。</p><p>	得了影帝之后，廖凡面对像潮水一样涌来的记者无奈地说：“得影帝比接受采访容易多了。”</p><p>	可事实上，廖凡并不是口才不好，相反，他有着急速的应变能力和极强的幽默感。2月27日，电影《白日焰火》首次发布会后，廖凡连续接受媒体专访，在不停说了三个小时的间隙，他看见旁边熟识的朋友，笑问：“你又来了，听那么多遍了，你不烦啊？”对方答：“烦。”廖凡立马接上：“不要这么深情地呼唤我。”说着，他往矿泉水瓶中扔进刚抽完的第七个烟头。</p><p>	“不想当影帝的是孙子”，他“大言不惭”地宣称。“我从来不觉得自己是配角”，是豪言却也发自内心。当记者按照惯常思维想让他聊点坎坷经历，廖凡却不愿接招：“我也没那么惨，没有到没戏拍了、走投无路、一个人憋那哭的时候，我真的是挺幸运的。”</p><p>	这点上，廖凡有点像老派人——他的父亲是廖丙炎，这位曾当过湖南话剧团团长的老戏骨，在《雍正王朝》里演过议政大臣佟国维，还在《走向共和》中饰演过张之洞，他给廖凡带来了一个“趴在戏台子边长大”的童年。这种从骨子里带来的对演戏的爱，正是廖凡自己用以对抗“被明星化”的关键所在。</p><p>	他不会给自己制造爆点，也不屑借话题展现自我。聊得奖的那个晚上。媒体问：“一晚没睡是吗？”期待肯定回答的记者们集体落了空，廖凡的回答是：“不可能，一晚上没睡扛不住啊。”</p><p>	谈片酬、广告代言、日后规划，廖凡都没显得“雄心勃勃”，更多的应对是“我以前是什么样，以后应该还会是什么样”，让提问者无从抓话柄。不想说时，廖凡喜欢反问——有人提问：“你得奖以后，很多人还有一些女明星都说你早就应该得奖了，你觉得这是应该得的吗？”廖凡问：“你说的这些‘她们’在哪儿？”</p><p>	他的女友是圈内著名才女编剧霍昕，作品有电视剧《将爱情进行到底》，电影《洗澡》、《功夫》、《西游降魔篇》。两人的恋情本该是一段佳话，但是当记者问及廖凡“何时结婚”时，这位新科影帝一点面子也不给地呛了回去，“谢谢，这是我自己的事情”。</p><p>	被廖凡认为是“自己的事情”，不需要和媒体分享的还有很多。他“假装”自己生活无趣，私下里却爱好摄影、收藏古董摩托车，他能通过包装认出颇有文艺气质的花店“野兽派”。</p><p>	就在2月27日那天，壹读记者所见，在结束了从早上8点就开始的10个小时通告后，嗓子沙哑的廖凡，跟经纪人交流的第一句话是自我检讨：“怎么越说越快了呢？”</p><p>	他说，要警惕自己变得应对媒体游刃有余。</p><p>	<strong>对话：</strong></p><p>	<strong>一个男演员要是想当一线明星，你都得拍动作片</strong></p><p>	Q：如果当时没有得奖的话，会有一种小小的失落感吗？毕竟有机会离影帝这么近。</p><p>	A：我不能说没有，肯定会有，但只是说会比以前又稍微成熟一些了，会更理性一些。在得奖的一瞬间是挺激动，你们看着我在上面说话，我不知道你们是不是觉得挺自然，我说话的时候心脏都到这儿了，感觉说话特别费劲，但很快我就平静了，我也不知道为什么。</p><p>	Q：外界对你的评价或估量对你一点影响都没有吗？别人老问你，你作为一个二三线演员又不红，作何感想？</p><p>	A：他们的无聊就在于不断地问你，想法要植入到你的心里去，当你不那么想的时候，他们也不断地在植入不断地在植入，突然有一天你认真地想这个问题——他们说的挺对的；翻过去（的时候）你会想你真傻×，你为什么会顺着他们那样想。</p><p>	Q：你什么时候会比较迷茫，会思考刚才这个问题？</p><p>	A：其实这些不会让我迷茫的，只有在拍戏的时候，或者当你遇到一个机会，你不能完全地展示自己——也许那对你来说是一个难得的绝佳的机会，那会让我很纠结。因为那个主动权是掌握在你自己手里的，别的东西你根本就无所谓，但那个时候你觉得既然它来了我掌握不了，或者我没能把我所感受到的发挥出来，这简直是太痛苦了。</p><p>	Q：你说《白日焰火》中的角色契合了手术后处于低落期的自己，那如果当时没有遇到《白日焰火》的话，你觉得你能走出低谷吗？</p><p>	A：这种机会真的是很难得，如果没碰上的话，我会觉得很遗憾。因为这个电影对我来说太重要了。我在得奖的第二天也想了很多次，如果我没得会是什么样，可能就是和同行的伙伴们大醉一场，还是会很高兴。回到家里，过了一段时间，大家把这个事淡忘掉，你还是该干嘛就干嘛。当然得了奖，其实也是一样。</p><p>	有人会问我，你是不是不受那个伤（指之前拍《建党伟业》时从马背摔下，右肩被打入12根钢钉），演那个警察就不会那么深刻，也许真的是那样，但也许你真的遇到那种挫折的时候，如果你好好地去顺应这个东西，可能它会变成一件好的事情，毕竟你不会白受挫折，它会留在你的心里面，让你能感受很深。</p><p>	Q：受伤后，对你以后的演戏会不会有影响，还那么拼命吗？</p><p>	A：某一种方式会让你很陶醉，比如说极致的（表演方式）会让你很过瘾，很享受其中。也许你会随着年龄的增长、阅历的增多，手段会变化一下。其实这挺有意思的，不断地向自己挑战，不断地打破自己曾经的某种（表演）方式。就像去拍所谓的小角色、男二号，其实那是一种实验，那是一种创新的方式。</p><p>	但也确实会有一些阻碍。以前我拍动作戏的时候，我会毫无保留，现在（拍动作戏）会稍稍让我有点担心。一个男演员，你要是想当一线明星，你都得拍动作片。我会尽量去尝试，在某种可以接受的范围内。也许我会多演一些文戏。</p><p>	Q：你在《绿帽子》里问：“爱情是什么”，到现在出演同样探讨爱情的《白日焰火》，对爱情的理解会不会不一样了？</p><p>	A：爱情……这个问题我真的了解得不透彻，这些年我在慢慢地（搞懂）……（Q：你会办婚礼吗）你怎么会问这么个花钱的事儿……</p><p>	Q：得了影帝后，太多人跟你合影，你手机里有没有留一张对你来说比较有意义的？</p><p>	A：照片其实有的时候是多余……（Q：这次没有想要的有纪念意义的照片）没有任何纪念的意义。</p><p>	Q：有没有想过，如果不是你得奖，电影得奖了，可能《白日焰火》在国内受到的关注度不会那么大？</p><p>	A：其实需要媒体朋友的支持，这个电影很好，为什么一定要它得奖才来宣传这个事情呢？</p><p>	实习记者肖依依对本文亦有贡献</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>如何购买到性价比高的东西——我是如何选择机械键盘的</title>
      <link>http://jianshu.io/p/9468b77b7ad2</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/9468b77b7ad2</guid>
      <category>千字文</category>
      <author>Feat</author>
      <pubDate>2014-03-27 22:23</pubDate>
      <description><![CDATA[大家都希望买到高性价比的东西，如今的物流越来越给力，大多数的人喜欢在网上购物，尤其是淘宝出现后...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>大家都希望买到高性价比的东西，如今的物流越来越给力，大多数的人喜欢在网上购物，尤其是淘宝出现后，就催生了淘手网这样网站（9块9包邮，19.9包邮），师奶们就喜欢在上面刷东西，往往每周都有收获啊。</p><p>确实，性价比高的东西人人都喜欢，我也习惯在网上买东西，现在跟大家分享一下我的网上购物经验。</p><p>例如，最近我想买一个机械键盘，原因有三：</p><ul><li>「小道消息」也提到机械键盘会是今年的值得购买的东西</li><li>笔记本的键盘的手感不是很好</li><li>最近码字的频率比较高</li></ul><p>实际原因就是想买，非得搞那么多冠冕堂皇理由来支撑自己的选择，人类就是那么虚伪的动物呐！</p><p>对于机械键盘不熟悉的同学我顺便科普一下：目前我们手上的键盘几乎都是薄膜键盘，啥叫薄膜键盘？你如果有机会将键盘的键帽挑开你就知道了。简单的来讲，薄膜键盘就是在一块布满粒状的塑料薄膜和一粒粒的按键的组合</p><p>90年之前，我们用的键盘都是机械键盘，随着个人电脑普及，大家都需要成本低、轻巧的键盘，于是薄膜键盘应运而生，而又贵又重的机械键盘就一度在市场上消失了，但是现在人手上的人闲钱开始多了，开始有追求，便不满足薄膜键盘的手感，要追求更有打击快感的键盘，于是机械键盘又开始流行起来了。</p><p>好，前面废话太多，一句话解释啥叫机械键盘：机械键盘就是每个按键下面都有一个金属弹簧的装逼利器。<br><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-03-27-22-18.png" alt=""></p><p>扯回主题：如何购买到性价比高的东西。</p><p>首先我首先来到「什么值得买」。</p><blockquote><p>“什么值得买”是一个中立的，致力于帮助广大网友买到更有性价比网购产品的分享平台，每天为网友们提供严谨的、准确的、新鲜的、丰富的网购产品特价资讯。</p></blockquote><p>这个网站的更新量很大，看上一阵子，你总会发觉自己会需要的东西，我刚知道这网站的时候几乎每月买一件东西，现在退烧了（其实是发现自己没什么钱了），但是还是喜欢在上面逛一逛。我个人认为这里的东西比上淘宝便宜的东西靠谱，因为这个网站推荐的东西几乎来自商城，比较有保证。</p><p>打入关键词「机械键盘」，网站会给出三个结果：</p><ul><li>优惠（显示最近优惠幅度较大，质量好的商品，可以参考商品的行情，）</li><li>海淘（美帝家的东西质量好，往往税后加运费还比进口便宜，生在天朝就得认命）</li><li>发现（里面的商品优惠幅度不是很大，可供选择多）</li><li>晒物（可以看到各个买家的晒单，可以看到商品的真实情况，还有买家的建议，可参考性极大）</li><li>经验（一些发烧买家对自己购买经历做出总结，看看涨姿势）</li></ul><p>好了，将这几项信息浏览过一遍之后，已经对需要要购买的商品有了最基本的判断。例如我在浏览得到的消息结果就是：机械键盘的轴几乎都是cherry轴，cherry经典，好评多，低端价位在300左右，中端在600左右，高端就可以去到2000左右。</p><p>了解到商品的行情之后，去到这个商品相关的论坛。例如，机械键盘有两个论坛是比较出名的，一个是chiphell，另外一个就是PC外设。在论坛上，你可以得到各种用户对商品比较中肯的意见，如果不介意想买二手，论坛也可以提供到有用的转手信息。</p><p>在论坛泡过一阵子之后，自己想买那个牌子，那个型号，已经基本确定了。例如，我综合过论坛的信息之后，我想买一个keycool的87青轴，在淘宝，在天猫已经比过价（推荐惠惠购物助手，网易出品），准备下单。</p><p>在下单之前，为了保证自己得到的是自己想要的东西，还可以去线下的实体店看看现货。看现货需要自己保持有良好的心态，做好被人鄙视及应对的准备，买高性价的东西就是这样，要节约金钱成本，就舍得在面子砍一刀。对了，这样做还有一个好处就是有可能在线下看到更便宜的东西。</p><p>顺便说个事情，前阵子陪朋友去看电脑，在电脑城的看到一个联想的电脑，在京东一查，居然京东的报价还要贵几百块钱。如今线下跟线上的竞争激烈，大多人可能在头脑中形成一个观念，就是网上买东西比实体店便宜，但是随着好像京东这样的平台一做大，店大欺客的情况也是存在，尤其是大金额的电子产品，线上线下价格实在相差太大，需要货比三家。</p><p>不过，我去实体店看过的机械键盘的却没有出现比线上低价的情况出现，不厚道的商家会开出比线上高出20%到30%的价钱。如果介意售后或者金额不是很大，可以考虑，但是如果算起来的差额实在不能接受，也只能在网上购买了。</p><p>这次去过实体店摸过之后，我原先的决定也开始发生了变化，由原来想购买的青轴变成想买黑轴，原因是青轴的声音实在太大声，那种打击感觉其实也不如自己想象中那么好，反而是黑轴的手感比较符合我的需要。实体的体验和观感也的确影响个人的购买意向，这也是一个需要去实体店的原因之一。</p><p>到这里，先总结一下以上的购买流程：1）获取商品基本资料；2）了解商品市场行情；3）确定购买商品牌子型号；4）线下观摩；5）初步决定购买。</p><p>以上就是我购买高性价比的流程，不过，在我决定购买到我实际动手购买之前都会有一个时间间隔，这个时间间隔我称做观望期，这个观望期观望除了用来市场行情之外，还用于判定我这个购买决定是否属于冲动消费。在，观望期，我还会将我要购买的这个商品的信息散发出去，看看是否还有没有周围人的推荐或者建议。观望期的时长是一般是两周到三周。</p><p>个人购买爱好：过了如观望期之后，如果这个商品不是急需品，不是在促销期，不需要在短时期内购买，我比较倾向于用这个商品来奖励自己，譬如说给自己设定要一个目标，促使自己完成，推迟满足感。</p><p>最后，或者你说不就是买个东西么，要那么折腾不？嗯，如果你是土豪，你根本不会看到这个标题点进来看，并且看到最后一行。</p><p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-03-27-00-56.png" alt=""></p><h3><strong>【一期一会】</strong></h3><p><img src="http://cnfeat.qiniudn.com/%E5%9B%BE%E5%83%8F%202014-03-27-22-05.png" alt=""><br>机械键盘退烧之作：HHKB静电电容键盘，HHKB Pro 2，市价约2000软币</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>使用 Alfred Workflow 制作日文单词翻译器</title>
      <link>http://jianshu.io/p/eea2cdabdc95</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/eea2cdabdc95</guid>
      <category>日记</category>
      <author>XDash</author>
      <pubDate>2014-03-28 10:45</pubDate>
      <description><![CDATA[[Alfred][1] 是  Mac 下一款强悍的系统增强工具，可以快速启动+搜索本地和网络任...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p><a href="http://www.alfredapp.com/" target="_blank" rel="nofollow">Alfred</a> 是  Mac 下一款强悍的系统增强工具，可以快速启动+搜索本地和网络任意内容。购买其付费版本的 Power Pack 还能启用 Workflow 功能，使用一门常用的脚本开发语言就能编写自己的工作流来实现各种有趣的插件。（<a href="http://www.alfredworkflow.com/" target="_blank" rel="nofollow">这里</a>有国人收集的很多现成的 Workflow 插件下载）</p><p><img src="http://segmentfault.com/img/bVb2Sg" alt="请输入图片描述"></p><p>今天心血来潮花了17英镑购买了 license，搜刮了几个自己可能用到的脚本，顺便研究了下如何进行 Alfred 脚本编写。只需简单的 PHP 就能完成一个 workflow。</p><p>这里以编写一个 Alfred 里的日文单词翻译器为例，简单介绍下流程。</p><p>基本原理：获取用户在 Alfred 内输入的内容（日文单词） -&gt; POST 到百度云提供的翻译 API 获取翻译结果 -&gt; 解析结果 -&gt; 调用 Alfred Workflow 的方法输出成 Alfred 格式。</p><p>完成之后的效果是这样的：</p><p><img src="http://segmentfault.com/img/bVb2Si" alt="请输入图片描述"></p><h3>开发实现流程：</h3><p><strong>一、创建新的 Workflow</strong></p><p><img src="http://segmentfault.com/img/bVb2Sl" alt="请输入图片描述"></p><p><strong>二、填写 Workflow 信息</strong></p><p>随便写写即可。</p><p><img src="http://segmentfault.com/img/bVb2Sm" alt="请输入图片描述"></p><p><strong>三、设置脚本参数</strong></p><p>点击空白 Workflow 右上角的加号按钮，Inputs -&gt; Script Filter，弹出如下窗口。</p><p><img src="http://segmentfault.com/img/bVb2Sn" alt="请输入图片描述"></p><ul><li>Keyword：激活某个 Workflow 的关键词，输入之后加参数即可完成整套动作。勾选后面的“with space”并在下拉框选择“Argument Required”代表必须附带参数。（因为我们是查日文单词，如果压根不给出单词那还玩个球）</li><li>Place Hoder Title：输入关键词后出现的标题，告知用户现已启用的 Workflow。</li><li>Place Holder Subtext：附带字符串，随便说点什么。</li><li>“Please wait” Subtext：执行命令时（例如从网络获取数据时）显示的文字。</li><li>Language：因为我用PHP，所以选 /user/bin/php。</li><li>Escaping 不需改动。</li><li>图标：随便选一个图拖拽到“Drop an icon above.”区域。我顺便将这个 icon 保存到了工程目录下，命名为 icon.png（下文脚本需要）。</li></ul><p><strong>四、复制 PHP 库文件</strong></p><p>点击 Save 按钮上方的 Open workflow folder，将进入当前 Workflow 的本地工程目录。切换到上层，再进入其下的其他目录下复制一个 workflow.php 回来。（解析 PHP 脚本所需的库文件，默认在工程目录下不会有，所以需要从现有的其他工程目录里拷一个，如果找不到可以直接从<a href="https://github.com/xdash/Alfred_Workflow/blob/master/workflows.php" target="_blank" rel="nofollow">这里</a>取）</p><p><strong>五、Script 区域输入代码</strong></p><p>因为比较简单，所以直接上代码（你也可以从这里获取）：</p><pre><code>require('workflows.php');// Settingsdefine('TRANS_QUERY_URL','http://openapi.baidu.com/public/2.0/bmt/translate?client_id=Vn8ockFtPxNM655RP4iVWixU&amp;from=auto&amp;to=auto&amp;q=');// Main Phrase$wf = new Workflows();$query = "{query}";$json = json_decode($wf-&gt;request(TRANS_QUERY_URL.$query));// Fetch Resultforeach ($json-&gt;trans_result as $translation):$result['src']  =   $translation-&gt;src;$result['dst']  =   $translation-&gt;dst;$wf-&gt;result(1, 'http://www.baidu.com',$result['dst'],$query,'icon.png','yes');endforeach;// Export Resultsecho $wf-&gt;toxml();</code></pre><p><strong>六、设置动作</strong></p><p>点击 Save 保存上述脚本。</p><p>返回编辑区，点击右上角加号，选择“Actions-&gt;Open URL”，在弹出窗口的 “URL：”里填入“{query}”，保存。将编辑区出现的两个模块拖动连接。</p><p>至此整个过程完毕。</p><p>现在，激活 Alfred（我设置为双击 Command 键），输入“jp [日文单词]”，就能调用百度翻译的 API 查看到单词释义了。</p><p>另外我还做了个游戏王卡牌查询的 Alfred 脚本，<a href="https://github.com/xdash/Alfred_Workflow/blob/master/YuGiOh%20Card%20Search.php" target="_blank" rel="nofollow">代码在此</a>。</p><p><img src="http://segmentfault.com/img/bVb2Sp" alt="请输入图片描述"></p><p>整体说来，Alfred Workflow 的编写跟微信公众平台开发比较类似，要做的无非就是输入什么、如何处理及输出什么，没有特别复杂高深的东西，主要还是看想象力。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>简书的面前有什么？</title>
      <link>http://jianshu.io/p/d60a0689ac41</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/d60a0689ac41</guid>
      <category>日记本</category>
      <author>千山</author>
      <pubDate>2014-03-27 22:59</pubDate>
      <description><![CDATA[互联网从产生到现在，大体形成了几种比较成熟的生存模式——广告化生存、产品...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	        互联网从产生到现在，大体形成了几种比较成熟的生存模式——广告化生存、产品化生存、线下实体化生存、社交化生存。</p><p>	        广告化生存，互联网生态里最早成型、最普遍也最为直接的生存方式，即用免费的网络产品获得关注，然后接入广告，以有偿广告做为主要的收入来源。门户网站、搜索网站、视频网站等，或者他们的客户端，都是走的这一条道路。这种生存方式的决定性力量就是访问量，这是一种投资高、竞争激烈、淘汰率高、收益也高的生存模式。一般来讲，选择走这条道路的经营者所提供的产品同质化相当高，差异性也不大。</p><p>	       产品化生存，通过满足特定用户的特定需求而生存，主要提供无实体或者虚拟的东西，它们选择避开与大型网站的正面冲突，而直接杀进细分市场，依靠提供不可替代产品的收费生存。最为典型的是各种文学作品网站，教育类、资料类网站也属于这个范畴，一些大型游戏运营商也是用这种方式获利的。这种网站的生存不仅与所提供的产品的品质有关，很大程度上还依托于运营团队的眼光、判断、执行等方面的能力，同一家网站换个团队运作可能前途迥异。</p><p>	       线下实体化生存，为实体经济服务，利用互联网的便捷性与及时性构建线上与线下交流的通道，搭建平台，然后在通道和平台上寻找获利的可能性，或者自己直接在平台上交易。阿里、淘宝、京东、当当、聚美优品这类的商务网站基本上以靠这种方式安身立命。这种生存策略可以看作是实体经济的迁移，框架上模仿集市、卖场、超市等，但又由于互联网的虚拟性，所以它们需要庞大的物流、配送、应答、售后、安全等系统的支持。这非常类似于海面上的冰山，大部分隐藏在海平面之下。它也是整个社会政治、经济、道德的生态环境相对成熟之后的产物。</p><p>	       社交化生存，刺激甚至放大人类互动欲望的生存方式，这是最大限度利用互联网便利性和即时性的产物，可以说直接一脚踹在了人类社会前进这架马车的轱辘上，改变了它的方向。Facebook、腾讯、微博、豆瓣、人人、果壳，各种论坛类网站，虽然千差万别，但都是靠把人聚到一块来生存的，巨大的人群数量产生了无数的可能性。这种生存方式要解决的核心问题就是“怎么把你想要遇到的那群人找出来？”数量庞大的用户群固然产生收益的可能性高，但数量小而精的用户群也不见的就一定会让网站无以为继。互联网联系成本趋近与零的优势，给各种奇迹的产生提供了最肥沃的土壤。</p><p>	     当然，各种生存模式之间的界限十分模糊的，网站的生存方式也是相互借鉴穿插、彼此渗透的，大家基本上是靠某一种策略发家，占领一片天地，然后四处“留情”，把本土作为现金来源，开始扩张。所以，这才有了互联网业界各种一波未平一波又起的大佬之战。</p><p>	那么，简书怎么往前走是一件十分值得探讨的问题。</p><p>	广告化？别人我不知道，反正假如简书上出广告，我弃用的可能性很大。（当然，软广告也不是不行，高手可以尝试。有吗？）</p><p>	产品化？这倒是一条可以尝试的路径，毕竟这里的写作氛围很浓，出精品的可能性很大。但这条路却不好走，因为文学产品的互联网网站已经很多。我不否认简书制作出特色的产品的可能性，不过这还是需要更多人的不懈奋斗。</p><p>	另外，简书从很早的时候就开始关注数字出版，这个领域目前来说还在试水阶段，前途光明，道路曲折。但，坚持下去，取得成绩的可能性很大。（有机会，想单独谈谈这个）。</p><p>	线下实体化？那估计就是和艺术结合，比如实体书籍的出版——这是文学作品最原始的出路。一脚踏进出版界，跟各个意识形态复杂的出版大佬PK，不好评说。另外，前几天看《一生要看的500电影》，看到史蒂芬·金[1]的“Dollar Baby”计划，他允许一些学生把自己的小说改拍成电影，授权金一美元，同时要寄给他一部样片。作品也只能进行非营利性播放。简书目前有播客，好像也在尝试阶段。我觉得，是不是可以尝试和更为宽泛的艺术形式结合，譬如把某些小说改拍成视频短片这类的。当然，这仅仅是个“想法”。</p><p>	<span>社交化？除非以论坛、社群形式起家，凡是从另一条路杀进这个领域的，鲜有做的不错的。不过互动性的确是加强某些用户黏性的很有用的工具。氛围太嘈杂的话，那就把自己“作贱”了；太专一和单一，发现还没有人涉足的空间的机会又很少。要有探讨的氛围，但又不能太喧嚣，这样的地方是让人最惬意的。这个“度”很难把握。</span></p><p>	逻辑思维、果仁App，这种“用户群”性质的尝试也反应了互联网业界向“收费”模式的倾斜，尽管很多人声称国人没有花钱享受“艺术”的习惯，但是估计在“西方习惯”的“侵袭”和“熏陶”之下，我们终究会明白天下就不应该有免费的午餐。</p><p>	<span>总之，作为一个在“汉文化”社会环境里生存的个性鲜明的网站，如果想要在文字领域发展壮大，尝试很重要，调整也很重要，不断摸索用户的口味，可以臆断，但最好对网站“气氛”敏感一点。</span></p><p>	当然，如果简书能给用户带来更大的价值，这估计是很多人梦寐以求的。</p><p>	<span></span></p><p>	<span></span></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>目标管理要慎用</title>
      <link>http://jianshu.io/p/11e82695f532</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/11e82695f532</guid>
      <category>菜鸟咨询师谈管理</category>
      <author>王荣增</author>
      <pubDate>2014-03-28 07:40</pubDate>
      <description><![CDATA[德鲁克在《管理实践》中最先提出&quot;目标管理&quot;，的主张。他认为，并不是有了工作才有目标，相反，有了...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>德鲁克在《管理实践》中最先提出"目标管理"，的主张。他认为，并不是有了工作才有目标，相反，有了目标才能确定每个人的工作。所以"企业的使命和任务，必须转化为目标"，如果一个领域没有目标，这个领域的工作必然被忽视。因此管理者应该通过目标对下级进行管理，当组织最高层管理者确定了组织目标后，必须对其进行有效分解，转变成各个部门以及各个人的分目标，管理者根据分目标的完成情况对下级进行考核、评价和奖惩。</p><p>目标管理提出以后，便在美国迅速流传。时值第二次世界大战后西方经济由恢复转向迅速发展的时期，企业急需采用新的方法调动员工积极性以提高竞争能力，目标管理的出现可谓应运而生，遂被广泛应用，并很快为日本、西欧国家的企业所仿效，在世界管理界大行其道。</p><p>同样，"目标管理"传到中国后，也受到了很多企业家的欢迎，尤其前些年市场环境良好的背景下，企业家们的目标常常能够得以实现，于是越来越多的企业家开始在自己的企业推行"目标管理"，好像是找到了成功的法宝一样。包括我们现在服务的这家企业，其每年都会制定开几家店的目标，比如2014年的目标的在原来14个店的基础上，再开5家店，到2018年的目标是增加到46个店，这样的目标看起来真让人热血沸腾呢！可是呢？当我们深入了解后，发现现在的14个店，至少有那么4－5家是处于亏损状态的，而且短期内并没有看到好转的态势。 </p><p>史玉柱总结他在脑白金以前的经验时讲到，他之前的成功缘于目标管理，当时做巨人口服液，一度经销商常常排长队运货，所以他们每年的目标基本上是要发展多少经销商，销售金额要达到多少，也因为环境，连续好多年，目标都达成了，于是史本人就变得非常轻飘飘，开始刚愎自用，听不进他人的建议，最后给目标定得越来越高----为目标而目标。经销商们好像也很给力，似乎都达到了目标……最后，发现款回不回来，因为货都押在经销商那里，根本没有销出去，最后的最后，资金链断掉，巨人大厦停工、巨人集团破产，史一夜之间由富豪向负豪转变……史总结说，这都是"目标管理"带给他的结果，所以，他现在非常痛狠"目标管理"。事实上，三株口服液的倒闭也是类似的经历。当时吴炳新一直以为商品已经销出去了，经销商的反馈也是市场一片大好，结果吴的两个儿子去市场调研一番回来，告诉老爸说："他们都在骗你啊，产品都堆在他们仓库……"</p><p>喜欢逛街的朋友，可能有留意。大概是去年下半年开始，你会发现李宁的服装在经常打折处理，而它的专卖店也在一个一个慢慢不见了。原因是李宁也是"目标管理"的受害者，李宁刚成立的时候，就把自己定位得很高，"野心"也很大，誓要与耐克、阿迪做对手，于是提出了一句口号"一切皆有可能"，结果去了一趟美国，头破血流，回来了。所谓"屋漏偏逢连夜雨，船迟又遇打头风。"回来后，发现中国也出问题了，李宁的商业模式基本上是快速跟进国际大牌的设计款式，然后大批往经销商铺货，结果货一直堆在经销商那里，而李宁还以为已经出售了，后来一调查才发现，他们的东西在三四线城市不太受欢迎，于是压了一堆货，这就是目标给惹的祸。最后李宁本人重新管理公司，提出了一个口号"让改变发生"。</p><p>事实上，据我的观察，很多情况下，目标管理并不是没有效，尤其是企业发展的上升期，效果是比较明显的，然而当企业发展到一定的规模后，目标管理常常容易使得企业领导者刚愎自用、飘飘然、变得看不到风险、听不进良言……并且就国内很多企业的基础管理水平而言，目标的制定常常都是缺乏科学考量的，多半是一种感觉和想当然的要求，而这样的目标，事实上没有多大的指导性及实际意义。从某种意义上来讲，目标管理和大跃进是一个意思，想当年，"赶英超美"和目标管理就是一样一样的。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook Oculus：即将暗淡的新星</title>
      <link>http://jianshu.io/p/d996977efd1e</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/d996977efd1e</guid>
      <category>槽●</category>
      <author>评论尸</author>
      <pubDate>2014-03-27 18:15</pubDate>
      <description><![CDATA[如果说 Oculus Rift 是近年来硅谷罕见的消费级科技新星的话，...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	<img src="http://ww2.sinaimg.cn/mw1024/d803c3e7tw1eeui4a57zxj20hu0aawfc.jpg" style="cursor: nw-resize;"><br></p><p>	 如果说 Oculus Rift 是近年来硅谷罕见的消费级科技新星的话，那么当它的前面署上 Facebook 的姓的时候，就注定了她短暂光辉的暗淡。Facebook 不懂什么是真正的游戏，Oculus 不知道该怎么社交，两者一切结合的可能都是空谈。他们之间最大的合作点就是互不干涉，这也是为什么在交易案宣布之后 Facebook 股票立时下跌的原因。</p><p>	 <strong>不是科技公司的 Facebook</strong></p><p>	 我们必须澄清一个事实，Facebook 虽然被称作一家新兴的、年轻的、富有朝气的硅谷科技公司。但是和他在硅谷的前辈比起来，Facebook 的“科技”元素根本不值一提。</p><p>	 自 2004 年成立开始，Facebook 的专利持有量寥寥无几，在这方面可以说他是年轻的也可以说是无力的。Facebook 曾辩解比起专利的数量他们更注重质量，但现实是 Facebook 的专利仅仅能够满足于防御需求。</p><p>	 Facebook 没有实际研发或发布过任何硬件产品，也没有在软件上有任何特别出色的表现。前些年押注 HTML5 所带来的后果是糟糕的移动体验，后来发布的 Facebook Home 也没有获得用户的认可。</p><p>	 可以这样认为，Facebook 的成功绝不是因为他是一家技术先进的公司，比起以技术取胜他更擅长与营销与用户内容生成（UGC）。它之前的两次大手笔收购亦是如此——Instagram、WhatsApp，两者都没有特别突出的技术亮点，而两者的共同特色在于在自己的领域中掌握着大量的用户。</p><p>	 但是 Oculus 显然不具备这一特征，虽然它利用 Kickstater 成功的引爆了虚拟现实技术在民众中的热度。但比起 Instagram 和 Whatsapp 来说，Oculus 7.5 万台的销量并不算什么。讨论的人虽多，但用户却并没有多少，因为它和以往任何一个虚拟现实项目一样缺乏的是内容。</p><p>	 <strong>游戏，游戏！</strong></p><p>	 谈虚拟现实就不能不提到游戏，游戏与虚拟现实技术的关联是自然且直观的。</p><p>	 目前全美有 80% 的网民是 Facebook 用户，此前根据 Facebook 的数据显示，Facebook 上有 40% 的用户参与了 Facebook 的线上社交游戏。</p><p>	 因此 Facebook 得出这样一个错误的结论似乎也无可厚非：游戏和社交应该更好的整合在一起，所以我们要收购 Oculus Rift。</p><p>	 但问题是，也许有 40% 的 Facebook 用户愿意玩 Facebook 的社交游戏，但是传统意义上真正的游戏玩家甚至不愿意将 Facebook 上提供的所谓社交游戏划归到游戏的范畴之内。</p><p>	 索尼、任天堂、微软三家老牌游戏主机生产厂商都曾不同程度的表达过对（网页）在线社交游戏的鄙夷。</p><p>	 你可以说这些人代表着过去，这没有任何问题。但是，Oculus Rift 正是靠这些来自过去的人支撑起来的项目。</p><p>	 记得 Oculus Rift 最初在 Kickstater 上众筹的时候在高档位的支持者回馈上捆绑了《毁灭战士3》（虽然最后因为兼容性问题取消了赠送），这是一款可以运行在 Windows、Linux、Mac 和 Xbox 上的高画质第一人称射击游戏，由于采用了新型的 3D 引擎，画面曾是玩家期待的亮点。</p><p>	 回想一下吧，跳出“虚拟现实”这个只对技术宅来说有意义的词，我们是如何向普通人来形容 Oculus Rift 的神奇之处：它是沉浸式的，当你戴上它，你就仿佛置身于游戏世界……</p><p>	 所以呢？我们是要沉浸在《毁灭战士3》这样的游戏里还是沉浸在 CityVille（一款 Facebook 大热的 2D 城市经营类游戏，可以类比国内的偷菜）里？</p><p>	 看到这里，你就不难理解为什么 Oculus 的死忠（原始众筹买家），以及连 Mincraft 这种满屏游戏性的开发者都要声明反对这笔交易了。</p><p>	 <strong>谁的社交？</strong></p><p>	 这里面我们要明确的是，社交确实能够给游戏带来很大的好处，即便是对于那些“不屑于”社交的传统游戏。玩家在游戏中所产生的社交价值能够增强游戏的黏度，同时扩大游戏在整个网络世界中的影响力。这些都是传统游戏公司求之不得的。</p><p>	 但是说实话，Facebook 在这方面并不具备运营基因以外的优势，甚至可以说 Facebook 已经成型的社交网络对于游戏来说都是一项负资产。</p><p>	 Oculus Rift 刚刚进入网民的视野的时候（2012 年的 7 月）也正值日本由轻小说改编的动画《刀剑神域》播出的时间。这部动画描述了游戏主人公被困在一款虚拟现实游戏中，不断挑战黑幕并最后成功逃离虚拟世界的故事。</p><p>	 类似的虚拟现实网游设定我们在不同的科幻类影视、小说作品中也频频出现。我们可以看到的一个常见的设定是——这些作品的主人公通常是一个在现实世界中不善交际的社交恐惧者，也许他们逃避进游戏世界的一个最大的原因就是他们不想见到他们的身边的人。</p><p>	 这并不意味着所有热爱虚拟现实游戏的人都对社交不感兴趣，但是很显然在以往我们的经验中，如果一个人的主要爱好是游戏，那么他就很难再分出更多的精力去进行聚会、旅游、社交这类活动，而后者正是 Facebook 目前的目标人群。</p><p>	 早在传闻 Facebook 收购 Snapchat 的时候，就有分析师曾经指出，Snapchat 的火热很大程度上得益于 Facebook 用户人群的老龄化。年轻一代的人群不愿意将自己生活圈子里的内容与长辈们分享，才让 Snapchat 获得了足够多的用户。</p><p>	 如果 Facebook 买下 Snapchat 之后会发生什么呢？Snapchat 的用户会因为 Facebook 的进入而逃离这个产品，在游戏领域也是同理。</p><p>	 如果 Facebook 看重的不是游戏而是 Oculus 在社交领域的突破，那么就更加让人匪夷所思了。年轻人不愿意在 Facebook 上分享内容的事实不会因为 Facebook 变得更酷而改变，只会因为 Facebook 将定向分享做的更好（可以不让父母看到他们在做什么）而回归。</p><p>	 而对于中老年用户群体来说……Facebook 想要让他们戴上一个厚重的眼镜在虚拟的场景里与自己的孩子见上一面是不可能的——尤其是这给了他们的子女一个再也不用回家和他们过圣诞节的理由之后。</p><p>	 <strong>投资手机还是手机壳？</strong></p><p>	 诚然，游戏对 Facebook 来说很重要，社交对游戏来说也很重要。</p><p>	 可以看到不管是微软最新推出的 Xbox One 还是 Sony 推出的 PS4 以及任天堂最近刚整合的线上社区 Miiserve 都为用户提供了大量丰富的社交互动功能。</p><p>	 一方面，传统的游戏生产厂商不希望玩家在自己平台上所产生的附加价值（排名，好友，成就，截图，攻略，讨论）溢出到社交媒体上。另一方面，传统的游戏厂商又不得不承认的一点是：他们的社交做的一塌糊涂。</p><p>	 显然，这对 Facebook 来说是一件好事它有很多种方法来进入传统游戏领域，但收购 Oculus Rift 不在这很多种方法里（也许在 Facebook 看来是个很好的营销话题）。</p><p>	 其中一个正确的方式也许是收购或者投资一家游戏主机公司或者是平台公司（比如 Steam），把它改造成一种带有社交属性的家庭娱乐中心用来进一步取代 PC 在家庭中的地位并和游戏机展开竞争。想像一下这件事其实很容易做到，一个家庭中因为年龄差异并不是所有人都对主机游戏感兴趣。但是 Facebook 的社交属性却能够很好的将一个家庭中的全部成员连接在一起（比游戏主机厂商生拉硬拽地要好得多）。</p><p>	 Facebook 今年早些时候与 Netflix 建立了良好的合作关系，推出这样一台设备是水到渠成的。渠道一旦打通，不愁传统游戏厂商上赶着为 Facebook 的新游戏平台打造游戏。</p><p>	 而现在，Facebook 收购 Oculus rift 的举动如果用一个更加形象化的比喻来说。就像是 2008 年苹果公司预料到大屏的、触摸的、高清晰度的手机将引爆市场，但没有发布 iPhone 而是高调收购了康宁一样（这是个假设的收购）。</p><p>	 <strong>不再自由的 Oculus</strong></p><p>	 此次交易能够达成的一个重要的原因是 Oculus 之前所接触到的许多合作伙伴都对他们提出了相对来说比较严格的要求。而 Facebook 是一个愿意“只出钱，不干涉”的买家。因此 Oculus 的团队认为，与 Facebook 的交易是稳赚不赔的：他们得到了钱，还保留了自由。</p><p>	 但是，是事实这样么？恐怕并没有 Oculus 创始人所想的那么简单。虽然 Facebook 可以不去干涉 Oculus 的发展，但是成为 Facebook 子公司这一事实本身就已经关闭了它与 Google，微软，Sony 在游戏或其他领域任何合作的大门。尤其是后两者在游戏界还控制着大量的游戏内容生产商。Oculus Rift 原始购买者的“背叛感”自此而来——Oculus 选择了一个最没有前途的合作伙伴，只因为这个合作伙伴不干涉它和别人合作，但是它和别人合作的可能性已经消失了。</p><p>	 <strong>怎么办？</strong></p><p>	 如果 Facebook 一定要发展虚拟现实，一定要进军游戏领域，又一定要将社交作为这一切的中心。那么下一步该做什么呢？</p><p>	 之前在 The verge 对 Oculus Rift 创始人 Palmer Luckey 与 Brendan Iribe 的访谈中提到，Facebook 是一个舍得花钱而且不会去干涉 Oculus Rift 的买家，而且（Oculus）将很快让大家看到在游戏内容领域的重大成果。这或许意味着 Facebook 除了 Oculus 之外，还将进行别的收购活动。目标嘛，那些名气高却太景气的游戏工作室和团队倒是有不少，但是其中没有骨气能把自己卖给 Facebook 的不多。Vavle 应该是 Facebook 最重要的潜在合作伙伴，而显然 Vavle 现在（因为 Dota2）一点也不缺钱。那么剩下的符合这个条件又能够一鸣惊人扭转局面的公司……也许，动视暴雪？</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>人之常情——惧子胥之死，羡范蠡之生</title>
      <link>http://jianshu.io/p/e1d2e45b1ffb</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/e1d2e45b1ffb</guid>
      <category>可道非常录</category>
      <author>始安或</author>
      <pubDate>2014-03-27 10:31</pubDate>
      <description><![CDATA[世上的人无数种，如按人生结局来划分，只有最简单的两种。一种是不得好死的，一种是得到善终的...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	世上的人无数种，如按人生结局来划分，只有最简单的两种。一种是不得好死的，一种是得到善终的。</p><p>	我们总是祈祷：恶有恶报，善有善报，好人长命，英雄圆满。但很多时候，得到善终的未必是人才，也未必是好人；不得好死的未必是庸夫，也未必是坏人。</p><p>	伍子胥和范蠡都是正面角色，顶天立地的伟丈夫。可叹，雄杰伍子胥死得悲惨，贤士范少伯生得洒脱。历史长河中灿若繁星的贤能人才，无外乎这两种经典结局。</p><p>	对于我等舞台下的观众来说，壮烈的悲剧和大团圆的喜剧都是一种美感。然而，当我们置身于舞台上时，那句不知出自何时的俗语，才是众人的最终共识——好死不如赖活着！这话从来就不是我的座右铭。但我不得不承认自己还是挺贪生怕死的。喜欢活着、讨厌死亡是人之常情。既然没有谁能否认这点，那直面弱点也没什么可难为情的。</p><p>	我们讨厌死亡，所以总觉得伍子胥的人生永远存在悔恨。我们喜欢活着，所以总觉得范蠡的人生才是最高境界。为什么那些成功学、伪成功学在当今大行其道？为什么那些励志书、伪励志书遍地开花？因为我们恐惧子胥之死，害怕失败；因为我们羡慕范蠡之生, 渴望成功！一切实用读物最终不过是在解释同一个问题——在通往成功的路上，我们还缺什么？看看伍子胥和范蠡，也许会清楚些。</p><p>	一个好的出身，标志着已经成功了一半。会投资不如会投胎，这句吐槽道出了不知多少草根的无奈。</p><p>	假如当年姜太公在七十大寿那天孤独地在茅屋永远地睡着了，人们根本不会记住这个失败者的名字。放在今天也就是被社会良心们用微博塑造成社会不公现象的牺牲品。太公熬过来了，成为不朽的大圣贤。当他达到高峰时才发现，年轻的周公早已站在了上面。</p><p>	奋斗的起点不等于最后能达到的终点。但低起点的人会耗费更多的时间、精力、汗水甚至血泪。而高起点的人可以省略这些周折，直接向更高的目标冲锋。</p><p>	抛开结局来看，寒门子弟范蠡根本没法跟名门世家子弟伍子胥拼爹拼爷爷。如果按照正常的轨迹走，范蠡还是会到外地求发展，从小官逐级升到大夫。因为楚国强大而僵化的世族分治传统，直到战国末年都没有改变过。而伍子胥只需凭借家世，就可以直指楚国令尹之位。投胎影响投资，此之谓也。</p><p>	谁知造化弄人，伍子胥被害得家破人亡奔逃在外，反而比范蠡的处境更凶险。两位大才的起点被这个意外变化给拉平衡了。谁都要从头开始。</p><p>	三无人士自己拼事业，首先需要的是立足之地。不光要找到第一个可以立足的平台，还要选准终生效力的那个对象。而且这个平台够不够硬锵，发展空间多大也是问题。</p><p>	伍子胥开始跑宋国和郑国，不是看好他们，而是因为要跟楚太子建共进退。他最初追求的目标是借助外力打回楚国，扶持原先的合法继承人太子建即位。可惜很不巧，他们没有遇到一位像秦穆公那样热心的大国君主，只能另想办法。郑国对他们不错，但急功近利的太子建为了讨好晋国出卖恩人，反而落得个客死异乡的下场。伍子胥劝谏不住，只好带着太子建之子白公胜到吴国。</p><p>	按照当时的情况，吴国是他最合适的平台。吴楚结仇多年，跟晋国有联盟关系，同时也多次打败楚国，又都是南方诸侯。这个平台虽然还不算强大，但方兴未艾，人缘不错。否则伍子胥也不能成大事。</p><p>	相比有血海深仇的伍子胥，范蠡是无牵无挂的孤身闯荡。哦，据说他是和文种一起离楚入越的。这跟当年管仲、鲍叔牙、召忽好友三人组共同创业非常相似。不同的是他们不是去做诸侯公子的家教，而是直接做国君的大夫。</p><p>	范蠡跟老家没有仇，所以他没必要找一个跟楚国敌对的国家。齐国有田氏，晋国有六卿，且与楚是传统死敌。西部秦国太偏远，其余中原诸侯又弱小。算来算去，最好的选择是越国。越国当时不强，但与楚国是反吴同盟，有一定的发展空间。伍子胥和范蠡都选对了自己的平台，故而能发挥出最大效能。</p><p>	进入了合适的平台后，最需要做嘛？职场成功学普遍认为，抓住机会表现能力，获得领导赏识及重用最关键。此外，按照古人的观点，良禽择木而栖，选择英明领导也是放在第一位的工作。在这点上，伍范二人都做到了。</p><p>	伍子胥一到吴氏集团，就碰上了管理层内斗。总经理公子光想把董事长吴王僚赶下台。伍子胥不过是一个寄人篱下的楚国外来客。要是这回站错队的话，政治生命就呜呼了。他权衡之后，帮助才能、气度、魄力更出色的公子光夺权。范蠡的选择就简明多了。就是跟着合法继承人越王勾践混。</p><p>	综合来看，吴王阖闾与越王勾践是最适合他们的领导者。伍子胥要的是富有进攻精神的强势领导。吴王阖闾做梦都想占领楚国市场，与伍子胥目标完全一致。两人合作能达到共同利益最大化。范蠡兵法走的是以柔克刚、以弱胜强的路子，需要的是能屈能伸而坚忍不拔的领导者。而越王勾践正是这种类型。假如两人对调岗位的话，未必能跟领导养成最大默契。</p><p>	光跟领导亲近还不够，得处理好与同事之间的人际关系。在这点上，范蠡做得更好。</p><p>	范蠡为人处事颇有道家和光同尘之风。哥们文种跟他关系铁，老师计然对他寄予厚望。越国上下都喜欢风度翩翩谦和有礼的范大夫。范蠡离开越国改名换姓，照样是走到哪里都受当地人欢迎。</p><p>	伍子胥前半生和后半生的表现差异很大。在吴王阖闾时期，他跟团队的同事们关系都不错。孙武是他举荐的，伯嚭是他举荐的。他对孙武是优秀军人之间的惺惺相惜，他对老乡伯嚭则是同病相怜。曾有人提醒他，伯嚭是个过河拆桥的小人，但伍子胥不管这些，反而唱了一首歌。大意是我和伯嚭有着同样的悲催经历，我理解他内心的痛苦。</p><p>	然而到了吴王夫差时期，伍子胥渐渐变成孤家寡人。伯嚭从难友转变为他的敌人。他一手扶持起来的夫差，也嫌这老倔头碍手碍脚。偏偏伍子胥刚烈锋锐，有什么说什么，毫无半点掩饰。他就像夏天的太阳，光明正大却刺眼灼人。人们不喜欢他这样的性格，久而久之，也淡忘了他公而忘私、唯才是举的胸怀。范蠡越老越顺风顺水，伍子胥越老越举步维艰，归根结底都源于为人处事的差异。</p><p>	伍子胥和范蠡两位大贤所创造的成就，可能大部分人都无法超越。不过，职场成功学总是把伍子胥处理成反面教材。范蠡则是评价最高的正面教材之一。</p><p>	伍子胥从巅峰之上摔得粉身碎骨。他的精神被世人公认为崇高，但他的悲剧被世人公认为可以避免。蝼蚁尚且贪生，何况心智更复杂的人类！依照好死不如赖活着的人生观，最终结局的完败可以抹杀任何曾经的辉煌。反观范蠡不仅事业有成，而且从名利场上全身而退。这好比玩游戏得满分通关，无疑是最理想的玩家境界。</p><p>	不过照我看，就算伍子胥能像管仲那样自然死亡，恐怕推崇范蠡的人还是十之八九。因为，我们追求的所谓成功，实质上是幸福感的别称。</p><blockquote>	《管子·侈靡》有言：“饮食者也，侈乐者也，民之所愿也。”</blockquote><p>	追求物质享受是我们生活工作的原始动力。</p><blockquote>	《商君书·算地》说：“民之生，饥而求食，劳而求佚，苦则索乐，辱则求荣，此民之情也。”</blockquote><p>	我们不光追求物质享受，还要满足快乐与尊重等精神需求。纵观这两位大贤的整个人生，伍子胥的幸福感少得可怜，而范蠡几乎把人世间所有的好处都占了个遍。惟其如此，子胥之死更令人畏惧，范蠡之生更令世人向往。</p><p>	伍子胥的一生充满了孤独的苦。他的亲人含恨而死。庞大的家业与世代忠烈的名誉，一夜之间化为乌有。</p><p>	他还没处伸冤，特别是不能告御状。元凶主犯不单是佞臣费无忌，还有昏聩而歹毒的楚平王。拿着父亲做人质请君入瓮。不去，父亲死；去了，父亲也活不成，还得把自个搭上。不存在两难的选择，原本就只有一条路可走。求死容易，忍辱负重雪耻则很难。所以，他希望兄长伍尚一块保存自己，将来消灭敌人为父报仇。可哥哥坚持要陪父亲一块殉难，把困难的事情留给他一个人。</p><p>	就这样，他失去了家。尽管他后来在吴国组建了自己的家庭，但楚国功勋世族的荣耀不复存在。这点很重要吗？对于当时的贵族来说，家族声望比生命还重要。太子建死后，他对楚国再无归属感，只有满腹怨念。他想起父兄之死，常掩泪叹息。仇恨如同噩梦般如影随形，让他内心倍受煎熬。他还必需克制自己不能冲动，劝阻急于求成的吴王阖闾。郢都鞭尸释放了他压抑多年的委屈，却也彻底断绝了自己回到故乡的路。</p><p>	伍子胥最快乐的日子，一是在家变之前，二是在与孙武共事之时。都说一山不容二虎，良马不同槽。偏偏伍子胥和孙武默契得如左右手。在春秋很难找到另一例兵家名将二人组，在战国貌似也只有孙膑田忌这对搭档可以相媲美。楚国来的军事天才与齐国来的军事天才，一同在姑苏郊外耕读隐居，一同训练水路精锐，一同制定对付楚国的战略，一同指挥三军与楚军决战，一同享受天下名将的荣誉。</p><p>	世上还有什么事比与英雄共创大业更振奋人心呢？我常想，他们席地而坐讨论兵法时，该是怎样的眉飞色舞呀！他们既是心灵相通的知己，又是患难与共的同袍。假如一直这么下去，也许伍子胥的后半生就大不相同了。可惜，孙武和范蠡一样主动退隐了，消失的无影无踪。他没了交心的朋友，只能独撑吴国大局。</p><p>	他深谋远虑洞察幽微，看透了越国君臣的不轨图谋。可他说的话太逆耳，吴王夫差根本听不进去。他越是焦急，说话就越没遮拦，夫差也就越听不进去。令人惋惜的恶性循环。但他总是抱着一线希望扭转局面，不放过哪怕万分之一的机会。</p><p>	伍子胥把自己的儿子托付给了齐国大夫鲍牧，显然以他的智慧，已经算到了自己的结局。他说他儿子和吴国一块归西不值得，难道他以死相谏就值得吗？既然内心深处已经绝望了，干嘛还要选择悲剧之路？家人已经安顿好了，孤独如他者，还有什么放不下的？</p><p>	舍不得相国的权位？不，不是这样。孔夫子说：危邦不居，乱邦不去。哪怕让我当国君，都不会干这折本买卖。孔子可以周游列国再回鲁，他有很多选择余地。但伍子胥不同，至少在他心里已经抱定了以身殉国的决心。</p><p>	当复完仇之后，伍子胥才忽然发现楚国是他心中永远的痛。他失去了根，再也回不去了。游荡在外的人，需要一个新的归属。吴国就是他的归属，除了吴国，他还能到哪去？</p><p>	1976年6月27日，以色列突击队要炸掉一架阿拉伯国家航空公司的康维尔-990客机。曾经是军人的机长说：要么你们放弃炸机企图，要么我与飞机同归于尽……伍子胥的心态，大概也差不多吧！他不想再逃避了。</p><p>	相比之下，范蠡真的生活得太美好了。他没有血海深仇，心里没那么多阴暗的杂质。他的老师计然是个乐天知命的奇人，把道家旷达的精神也传给了他。</p><blockquote>	《文子·微明》：“圣人能阴能阳，能柔能刚，能弱能强，随时动静，因资而功立，睹物往而知其反，事一而察其变，化即为之象，运则为之应，是以终身行之无所困。”</blockquote><p>	这便是范蠡的为人准则。</p><p>	范蠡开头没赶上好时候，辅佐越王勾践没几年，就遭遇了夫椒战败。越氏集团发展空间不错，但差点被强悍的吴氏集团给并购掉。那些追名逐利之徒见到富贵无望，早就找空当开溜了。范蠡坚守这个濒临破产的集团，没有跳槽。他要等越氏集团实现最高发展目标后才离开。</p><p>	一遇到危险就闪人，那是胆小鬼的明哲保身。力挽狂澜功成名就后再退隐，这才叫淡泊名利。</p><p>	全身而退还不是范蠡最让人羡慕的地方。据说他离开越国时，带走了当世第一美人西施。千百年来，越地民间演绎了不少关于范蠡西施的美好传说（例如称两人自幼青梅竹马）。中心思想是无双国士与绝代佳人过上了幸福的生活。</p><p>	也有一说，西施在吴国灭亡后，也被当成红颜祸水沉到江里。这个不那么美好的版本，人们往往自动忽略，只说那个更让观众喜爱的大团圆故事。</p><p>	中国古代四大美女都受了不同程度的罪。杨贵妃最惨，被当成替罪羊吊死在马嵬坡。貂蝉被当做间谍辗转于几个男人中，最后一任老公吕布被曹操杀死后，她也不知所终。王昭君为了汉匈和平，踏上了和亲的不归路，还算过得去。唯有同样做过间谍的西施，终于跟完人范蠡走到了一起。爱江山，更爱美人。英雄美人夫唱妇随的日子，对于男性主导的社会来说真是棒极了。</p><blockquote>	司马迁赞叹道：“故范蠡三徙，成名于天下，非苟去而已，所止必成名。”（《史记·越王勾践世家》）</blockquote><p>	范少伯在越国从政二十余年，创造了一个空前的战争奇迹——吞并一个曾经称霸的大国。他从海路到了齐国，用老师传授的计然七策搞二次创业。</p><p>	范蠡上将军之名谁不知？为了避免偶像光环给自己惹麻烦，范蠡改名叫鸱夷子皮。名字看着很文艺，其实就是酒囊皮子的意思。全家人在海边耕田经商，“居无几何，致产数十万”。连以善经商着称的齐人都惊叹不已。</p><p>	很快，齐国官府发来聘任书，请范蠡做相。在对照了相关资料后我发现，所谓鸱夷子皮为齐相，实为给权相田成子当副手。晏子据说得了很多贤人，但田常用一个鸱夷子皮就完败晏子举贤的传说。</p><blockquote>	《说苑·指武》：“田成子常与宰我争，宰我夜伏卒，将以攻田成子，令于卒中曰：‘不见旌节毋起。’鸱夷子皮闻之，告田成子。田成子因为旌节以起宰我之卒以攻之，遂残之也。”</blockquote><p>	宰我一说是孔子大骂“朽木不可雕也”的宰予，一说只是刚好重名。无论怎样，范蠡第二次从政又击败了对手。那个年代信息传递手段简陋，但时间久了人们就会察觉鸱夷子皮的真实身份。范蠡认为久受尊名不祥，再次主动辞职。还把挣来的数十万财产分给了朋友乡党，拿了重要的宝贝搬家到了陶地。</p><p>	陶地四通八达，是往来商旅的中转站。范蠡在这落脚，改号陶朱公。全家人耕田畜牧、周流商货，不久又迅速致富，被天下人尊为商圣陶朱公。他最后也老死在这，走得很安详。能淡泊名利反而得到终身富贵，传奇不愧为传奇。</p><p>	人生在世，追求事业成功、家庭美满，无非是要幸福快乐。这个人之常情，让我们永远被社会驱动着。</p><p>	我们畏惧伍子胥的悲剧结局，总想要范蠡的快意人生。几乎所有的职场励志书都是这么教的。这很不容易，既要修炼自身的才能德行，又要具备足以成事的环境。内因外因缺一不可。</p><p>	时下的职场成功学基本上只关注自我完善，围绕着内因展开。而我们的祖先用治国之学克服外因束缚（如太公、管仲平治之道），用修身之学解决内因局限（如儒墨的育才之法）。所以，他们的视野更开阔，意志更坚定，留给我们的经验教训也更丰富。</p><p>	比起最黑暗的乱世，我们应当庆幸自己所处的大环境不算最糟。不论是失败教训，还是成功经验，先贤的励志故事永远都是我们的榜样。不怨天，不由人，积累本领，把握时机，避免伍子胥的缺点，学习范蠡的正能量，好好走自己的路吧！</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>赶集网杨浩涌：移动颠覆的3大压强战法|牛人访谈录</title>
      <link>http://jianshu.io/p/cf046250ee04</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/cf046250ee04</guid>
      <category>牛人系列</category>
      <author>刘琪的商业观察</author>
      <pubDate>2014-03-27 18:11</pubDate>
      <description><![CDATA[文/刘琪的商业观察（liuqi-guancha）  	    	 赶集网C...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	 文/刘琪的商业观察（liuqi-guancha）</p><p>	 <img src="http://mmbiz.qpic.cn/mmbiz/6Snk57QKZcAJD4MmXa0kK1lajicEBrQWyib5ROiaB6Bb0fGqaoxibvAUA0Y6S2jRXCwVSliaiaIpic09gV57QY0MBxHsA/0"></p><p>	 赶集网CEO杨浩涌颇有些踌躇满志。在赶集网创立第9年的时刻，一场新的基于本地生活服务的颠覆变革将从他手中发动。</p><p>	 他的底气首先来自分类信息网站的美好时代正在到来：“已经开始进入变现期了，赶集的规模比垂直网站、小网站大得多，生意越来越大，变现能力越来越好 。 ”</p><p>	 <strong>不过，站在移动互联网的势能点上，以平台的压强打法切入垂直领域，才是杨浩涌的真正杀手锏。</strong>从去年开始，赶集网进入招聘领域，2013年营收增速180%，杨浩涌预计会在2年内超越垂直网站前程无忧。除了招聘服务，杨浩涌还盯上了房产服务，既去年推出“懒人找房”APP之后，他又在今年3月策划首届“赶集找房节”，并要豪掷2个亿来做广告推广和用户补贴。</p><p>	 招聘和房产已经成为赶集网重要的现金流来源。换句话说，赶集网的对手不再只是58同城，而是包括招聘、房产等垂直领域的传统线上网站。而杨浩涌的颠覆逻辑有些类似于混沌理论中的边缘创新思维，即借助新模式、从新的维度压强打击，“如果双方模式相仿，就跟AMD打intel一样， 赶集网并没有颠覆的机会。但如果你从对方比较薄弱、难以全面覆盖的市场或平台模式来突破，我们的机会就来了。 ”</p><p>	 琪哥（微信liuqi-guancha）更感兴趣的是，杨浩涌如何来实施跨维度颠覆，如下是琪哥梳理的赶集网基于移动互联网和平台的三大颠覆战法：</p><p>	 <strong>一是基于移动端的即时资源撮合。</strong>琪哥（微信号liuqi-guancha）在之前分析移动互联网四大思维方式中，提到了一条：<strong>移动互联网加速了资源的配给效率，信息的垂手可得以及基于碎片化与场景化的资源撮合，都将极大释放用户原本被压抑的消费需求</strong>。在移动情境下，用户对信息服务的需求变得更简短与快捷，大量即时冲动型需求大量产生， 像今夜酒店特价、嘀嘀打车等两款产品，是完全是移动互联网而生。</p><p>	 赶集网的“懒人找房”APP很大程度上是想激发在PC端被压抑的即时需求，它的定位是“租房领域的嘀嘀打车”，用户可以基于某个地理位置，发布一条带有租房要求的语音消息，附近的房产经纪人会在7分钟内进行回复和竞标，整个撮合的过程非常简单，租房客可以在最短的时间内制定一项效率更高的看房路线图。截止目前，赶集网上的找房流量已经有53%来自移动端，日均活跃用户近10万，每天发布的找房意向有5万条。</p><p>	 <strong>二是基于屌丝经济的C2B倒逼效应。</strong>杨浩涌坚信在本地生活服务领域，屌丝经济的春天就在到来。“屌丝经济最大的好处是它的体量实在太大了，不管是唯品会，还有YY，其实都是屌丝经济公司。”杨浩涌分析了进城者、留城者以及城里人的生活轨迹数据，比如目前每年有6亿现有城市劳动者，1000万每年新增就业需求，其中600万是进城务工者 ，而很多人进城是为找工作，其中有很多不到1年就会换工作 。</p><p>	 赶集网采用的是对用户免费，对服务商家收会员费的盈利模式，这使得它成为本地服务服务的一个大型流量入口。一旦它切入某个垂直领域，就可以在短时间内提供大量的用户需求，从C端来驱动商家的资源提供。更重要的是，在二三线城市中大部分的屌丝用户使用手机的频率更高，一旦赶集提前深入布局，就能让给它在渠道下沉中获取更多的话语权。</p><p>	 同时，移动端可以带来更多、更准确的用户UGC评价。比如，“懒人找房”APP中提供了类似淘宝网店的评价体系，为其他找房人提供参考，由于<strong>用户的参与成本比PC时代大为降低</strong>，由此会逐渐驱逐市场上的黑中介或其他恶性服务行为。</p><p>	 <strong>三是低频聚合的平台效应。</strong>金沙江创投的朱啸虎在谈微信支付与支付宝的对比时，曾有过很经典的论述：“微信是以小时甚至于分钟的频次来打开的，而支付宝是以周为频次。高频次对低频次的业务入侵，一定是长驱直入。”也就是说，高频应用拥有比低频应用更多的商业变现空间，但假定你所处的行业比如买卖车、买房、租房、招聘求职等等，本身就是周期性的低频需求，该如何获得更好的商业空间？</p><p>	 <strong>杨浩涌的答案是做一个低频聚合的平台，将碎片化的低频需求聚合起来，寻求一种新的平台规模效应。</strong>他自己做了一个比喻，赶集网好比是沃尔玛超市模式， 每次从用户身上只挣几毛几块钱，但品类的丰富度与庞大的用户基数，使得它的盈利能力远超高大上的国贸商城模式。</p><p>	<span style="text-align: justify;">该逻辑的核心在于，赶集网需要拥有足够多的服务品类和用户基数，杨浩涌则认为，从用户的需求周期来看，会形成一个“</span><strong style="text-align: justify;">找完工作找房子，找好房子找服务</strong><span style="text-align: justify;">”的流转链条，赶集每月的活跃用户也达到了2亿规模。如此一来，赶集网可以实现用户在平台内的流转，保持足够的活跃用户规模，亦可逐渐蚕食其他垂直网站的领地。</span></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>我的歌（三）</title>
      <link>http://jianshu.io/p/0646df59b09d</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/0646df59b09d</guid>
      <category>似水流年</category>
      <author>Graceland</author>
      <pubDate>2014-03-26 15:41</pubDate>
      <description><![CDATA[我是2004年开始听香颂和拉丁音乐。当时已然听了很多类...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	 <img src="http://img.9ku.com/pic/gsxc/9/3597011.jpg"></p><p>	         我是2004年开始听香颂和拉丁音乐。当时已然听了很多类型的音乐，拉丁语系音乐刚好是我未曾探索的世界。那时候，我去了一家新成立的广告公司，老板的朋友刚好是个超级乐迷，在他影响下，我也喜欢上了香颂以及各种拉丁系音乐。</p><p>	         他钟爱的葡萄牙传统民谣Fado(法朵)，我还停留在欣赏阶段，还没有到非常爱。他说，葡萄牙Fado的内容通常是海员或渔民出海，妻子在家或jiu'guan孤独守望，故而旋律和演唱都极尽悲凉。我曾去他家听音乐，他播放了在葡萄牙有Fado女王之称的Amalia，当天夜色将暗未暗，空气也受了音乐的渲染，好像有种海边的淡淡腥味，潮水若有若无的袭来，歌声柔美，却又那样的悲伤，在空气中孑然独立，如泣如诉。</p><p>	         在文德斯电影《里斯本的故事》中，葡萄牙著名乐队Madredeus（圣母合唱团）也有参与，在故事中吟唱，Fado就是属于一定要把灯灭了的音乐，黑暗中，只剩幽魂在舞蹈，陪伴着黯然的低吟浅唱。古典吉他的轮指营造出河流缓缓流动的氛围，仿佛是凄情穿越了千万年，时间在土地上流逝。那悲伤来得太决绝，我想我当时的年龄还没法理解。</p><p>	         拉丁音乐里面，西班牙的弗拉明戈音乐属于另一种不开心的音乐。也许是西班牙人的历史离不开战斗吧，他们和摩尔人大战了700多年，伍尔芙就在她西班牙游记里面写到“西班牙语是一种凶猛和嗜血的语言。”尤其是西班牙人还灭掉了可怜的玛雅人，难免让人有这样的观感。我看西班牙足球和听西班牙音乐的时候，总觉得他们的风格带着近乎原始的激情。弗拉明戈音乐和舞蹈富于力量和血性的美感，同时让我感觉有种在荒野中不寒而栗的粗狂。</p><p>	         听到法国香颂的时候，我顿时觉得安全降落了，我的灵魂找到了一片可以安憩的土地。法语温暖和湿濡的情绪，刚好填充了我方块字语言之间的罅隙。此前，我听过的也就只是《我的名字是依莲》这样的口水歌。对于《玫瑰人生》《秋叶》这些经典旋律，我已经在各种改编成弦乐或其他语言的版本中耳熟能详了。</p><p>	         2000年深秋，我住在新华路，上海影城距我几百米而已，当时我刚看完法国影展的影片《舞厅》踱步回去公寓，月光穿过梧桐疏影浮动，不知怎的《玫瑰人生》的旋律在我心头涌动起来，我一路吹着口哨，欢欣的踩着步子回家。</p><p>	         一周后，我邂逅认识了我的初恋女友。出于某种奇怪的心理，我故意不告诉她我的名字。她后来在我家写字桌的玻璃下发现了一张票根。她惊叫了起来，原来在我看《舞厅》这部电影的时候，她刚好坐在前一排，而当时我们还没认识。</p><p>	         失恋的时候，我已搬到江苏路，看着窗外高架上来往如织的车辆和霓虹斑斓的夜色，曼陀凡尼乐队的《秋叶》适时的响起，那忧郁的调子刚好熨贴着我伤感的心情。音乐不断单曲重放，忧伤渐渐也融入了夜色中，任微风吹拂，稀释…</p><p>	         随着岁月高速的行进，爱过的人，没能醒来的梦，都已成歌。</p><p>	      如今朋友也已很久没见，我想说，“Hey，你知道吗？我听得懂Fado了。”</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女人逛商场，犹如上战场</title>
      <link>http://jianshu.io/p/9411f34164f8</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/9411f34164f8</guid>
      <category>欢乐书</category>
      <author>东土大唐</author>
      <pubDate>2014-03-27 10:16</pubDate>
      <description><![CDATA[商场如战场。这句话说的不是两大集团尔虞我诈，你死我活的商海较量，而是说女人一走进商场，看...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	商场如战场。这句话说的不是两大集团尔虞我诈，你死我活的商海较量，而是说女人一走进商场，看见那些花花绿绿的衣服、闪闪夺目的珠宝，便两眼血红，涎水直流，视死如归的气概油然而生。彼时她囊中的钱和你卡中的积蓄就如同枪膛里的子弹，大有不打光最后一发子弹不轻下战场的念头。</p><p>	而更要命的是，打仗尚不累及家属，你自去战场厮杀，妻儿还能在后方安稳度日。可是女人去商场却时常喜欢伤及无辜，总要牵着男友或老公。不信你看那些情侣，进了商场，女方多数趾高气扬，指点江山，而男方则多数垂头丧气，唯唯诺诺，跟在娘子军身后，凄凉得像个战俘。</p><p>	再论危险性，商场也不亚于战场。七八年前的某个晚上，我领着当时新交的女友去南京徳基看电影，因为开场时间尚早，两人在五楼吃过晚饭便先在广场里闲逛，不知不觉晃到了一楼。时值隆冬，家家店里的模特都穿上了大衣，一派贵妇模样。我女友逛到一家门口，眼馋的不行，便提议进去瞧瞧，说完就迈腿而入。如你所知，女人逛衣服店哪有真的只是瞧瞧之理。我跟在后面暗暗叫苦，却已经无法阻拦，只能硬着头皮跟了进去。</p><p>	营业员一见有客，仿佛灰太狼见了喜羊羊，就差当场流口水了。她引着我女友，在一件件衣服里穿梭，我心中忐忑，唯有暗暗默念，祈祷她一件都看不上。不幸地是她在一件风衣面前停住了，经验告诉我，女人若是在某样商品面前停留超过10秒，是一个极其危险的讯号。我连忙追上前用余光瞟了一眼标价，呵呵，三万六。但是我脸上还得不动声色。此时，两眼放光的营业员已经开始撺掇我女友穿上试试，她兴奋地脱下外套，忙不迭地换上，在镜前搔首弄姿，还时不时地问我好不好看。呵呵，如你所知，这种时候我哪有心情观察你好不好看。我满脑子想的都是天上突然掉一个陨石吧，或者商场突然响个火灾警铃吧，这样我就能理所当然地牵着她跑掉。但是理智如我，还是深呼吸之后淡淡地给了她一个回答：你自己觉得呢。</p><p>	最后她没有买那件风衣，不知为何。但从店里出来时，我心里那个舒坦，侥幸地仿佛刚从战场捡了一条小命。</p><p>	除了步步惊心之外，男人不爱陪女人逛商场的原因还在于购物方式的不同。男人多半是先有了欲购的目标，方才下决心去商场，且一入商场便直奔主题，问清价格稍作比较即欣然买单，然后华丽转身离开，绝不拖泥带水，爽利地像一个杀手。而女人入得商场，虽然心中或许也有欲购之物，但她偏要从入口开始，一家家慢慢往里逛，且每一家都要进去瞧一瞧，每一件衣服都要摸一摸，好看的每一样都要试一试，穿上后还得仔细照一照，兴许还要自拍两张，然后慢慢脱下，施施然离开，留低营业员一脸的不满和男友的不耐。</p><p>	逛商场于男女是件极不科学之事，再强壮矫健的男子，一旦跟着女朋友进了商场，立刻变下肢残疾，仿佛得了瘫痪，不能多走一步，只要看到椅子便要立刻瘫倒在上面。而平时再娇弱瘦小的女子，一进商场也能立刻化身超人，即使走上四五个小时，嘴上说累，脚却永远不肯停歇。若是再让她看上一件十分心仪的商品，只怕来四五个壮汉，亦不能将其从店里拖走。</p><p>	因此种种，我料想马云这厮在男人眼里，一定是天使和恶魔的结合体。因为他家的网上商城，让女人不出门便把街逛了，省了男友老公们陪逛的劳累，的确是功德一件。但同时其便利性提供了不出门便轻松刷爆老公卡的可能，躺着便把钱花了，想想还真是歹毒呢。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>味道</title>
      <link>http://jianshu.io/p/bee5ab93378c</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/bee5ab93378c</guid>
      <category>吃喝拉撒</category>
      <author>空肚皮</author>
      <pubDate>2014-03-22 23:47</pubDate>
      <description><![CDATA[鉴于媒人一直坚持说她长得一般，却是个有味道的女孩，于是，我选择了清蒸，没放任何调料，...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	  鉴于媒人一直坚持说她长得一般，却是个有味道的女孩，于是，我选择了清蒸，没放任何调料，希望媒人没有骗我。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>《平准书》白话7.朝廷有钱了</title>
      <link>http://jianshu.io/p/1996a5ba388f</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/1996a5ba388f</guid>
      <category>食货志札记·史记篇</category>
      <author>张七公子</author>
      <pubDate>2014-03-20 19:57</pubDate>
      <description><![CDATA[7.朝廷有钱了　　接下来，朝廷将函谷关的所在向东移动三百多里，扩大了关中地区的管辖区域，在...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<h2>7.朝廷有钱了</h2><p>　　接下来，朝廷将函谷关的所在向东移动三百多里，扩大了关中地区的管辖区域，在京师的东西设立二郡：左冯翊和右扶风。</p><p>　　大农过去因为管理着很多官营的盐、铁、布事业，所以设置了水衡都尉一职，想让水衡都尉主管盐铁；到了杨可告缗的事情发生了以后，没收到上林苑来的财物陡然增多，于是大农安排水衡都尉进行上林苑财物的管理。上林苑的财物堆积满了，只好扩大上林苑的占地规模。此时南越国要和大汉进行水战，于是朝廷大规模修建昆明池，在池塘周围修建了各类观看水军演习的楼宇。又建造了楼船，楼船高十几长，上面插满旗子，很是壮观。皇帝看到了这番景象很是感慨，便修建了高达数丈的柏梁台。此后修建的宫殿也越来越华丽。</p><p>　　朝廷又把缗钱的各类事务分给不同的官府分头管理，命令水衡、少府、大农、太仆都在属下设立农官，让他们组织官员到那些刚被官府没收来的土地上进行管理，加以耕种。至于官府没收来的奴婢，则分配到皇家所属的各林场、猎场去，让他们喂养犬马和各种禽兽，或者分配到给官府。在京师的各官府又多又杂，再加上由各郡国分配来的官婢，京师的人数陡然增多，此时由漕运来供给给京师的粮食已经多达四百万石，但这还不足以供给官府所用，官府还要自行到市场上买一部分粮食才能完全足够。</p><p>　　所忠上书道：“官二代和富二代们不是斗鸡赛狗赛马，就是打猎赌博，这种行为扰乱了普通百姓的生活。”朝廷于是下令惩治这种行为，将犯法者逮捕起来，这些人互相举报，一下子牵连了数千人，人们把他们叫做“株连犯”。缴纳财产的人可以当选郎，选用郎的制度从此遭到了破坏。</p><p>　　此时山东地区又遭受了黄河水灾，并且连续多年颗粒无收，方圆一二千里的地区人们只能易子而食。皇帝怜悯灾民，下诏道：“江南地区烧草为肥、灌水除草，便于生存，山东的灾民可以到江淮地区去谋生，想要留在那里的，就让他们留下。”朝廷派遣了很多使者一批批地去办理此事，并从巴蜀地区运来粮食赈济灾民。</p><p>　　第二年，皇帝开始到各郡国巡察。皇帝向东渡过黄河，河东太守没有想到皇帝的车驾会来到自己这里，各项准备都没有，于是畏罪自杀。皇帝向西穿过陇山，陇西太守因为皇帝车驾来得太突然，自己准备不及，皇帝的随从都没饭吃，也畏罪自杀了。皇帝又北出萧关，带领几万起兵在新秦中打猎，并检阅那里的边防部队，而后回到京师。皇帝北巡时发现新秦中地区有的地方千里之内都没有岗亭哨卡，于是将北地郡太守以下的官员全部处死，并允许百姓在边境各县放牧，由官府借给母马，三年后归还，并收取十分之一的利息。为了鼓励人们去新秦中居住，还在那里废除了缗钱令。</p><p>　　不久，皇帝得到了宝鼎。于是就在那里设立了后土祠和太一祠。公卿们开始讨论封禅的事情，各郡国都预先修桥铺路，整修原有的行宫，尤其是那些临近驰道的县，都准备好了迎接皇帝的物资，安排好了各类宴席，只等待皇帝驾临。</p><p>　　第二年，南越国造反，西羌也侵犯边境逞凶为暴。再加上山东地区受灾缺粮，皇帝于是大赦天下，并就近从南方派遣楼船将军所领的二十万人进攻南越，从河东、河内、河南郡以西的地区派遣数万骑兵进攻西羌，还征发数万人西渡黄河修筑令居城。这一年设置了张掖、酒泉二郡，就近从上郡、朔方、西河、河西四郡征调田官、士卒六十多万人往新设二郡屯兵戍守。在内地修缮通往边境运送军需粮草的道路，路远的达三千里，近的也有一千多里，所需费用都由大农提供。边境的兵器不足，就调拨京师武库工匠生产的兵器去弥补。前方的战车和马匹不够，官府预算少很难购买到马匹，朝廷就下令封君以下、年薪三百石以上的官吏，按照等级不同交纳不同数目的母马，分给天下的乡、亭进行养殖，各个乡、亭都养着许多怀孕的母马，朝廷每年向这些乡、亭征收一定数量的小马作为税收。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>文案不是那么简单</title>
      <link>http://jianshu.io/p/d6ec97041136</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/d6ec97041136</guid>
      <category>日记本</category>
      <author>orangewalking</author>
      <pubDate>2014-03-21 08:40</pubDate>
      <description><![CDATA[《文案发烧》这书我很早就翻读了，并不是配图中这本，豆瓣和当当网、亚马逊上面的版本已经是二...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	《文案发烧》这书我很早就翻读了，并不是配图中这本，豆瓣和当当网、亚马逊上面的版本已经是二、三版了，翻译是更符合中国人阅读了·，但却失去了原书的味道。倒是我手中这译本，却更符合原作者。</p><p>	对于广告人来说，尤其是传统广告人，文案是其中一大彰显创意的职位——各大广告节、广告大奖的设立绝对少不了。“华人文案天后”李欣频前几年的狂热追捧，除了因为诚品书店的牌子映衬外，更重要是李欣频将文案这一职位发挥到了极致——不仅写出了小清新、小文艺的诚品系列广告文案，而且出版了一系列让人眼花缭乱的书——旅行的、创意的，跨界处处可见，让一众“年少爱追梦”的青年们眼前一亮——我靠，这不就是我等的目标么？——李欣频就像《笑傲江湖》的风清扬，一剑通万剑，无招胜有招。那些青年们，看到这样的大侠，自然迫不及待要拜师。</p><p>	忽然间，在网络时代，大家都不太重视文案了。是的，那些打开网页就弹出来的富媒体广告，谁还需要小清新、小文案的广告啊？最好的广告文案都在淘宝了。那些神一般存在的标题、产品描述，都让你颤抖了。140个字的微时代、小时代，广告文案已经变身段子手的段子了。即使耐克狂刷”伟大系列”，也不过赚得一时风光，广告文案的时代已经过去了。</p><p>	但广告文案的精髓还是在的。想想那些打动你的文字。你为什么购买？你为什么喜欢？你为什么记住？即使广告节、广告大奖不再设立单独的广告文案大奖，但我以为并不代表广告文案已经没落，它只是更需要简洁再简洁，它不再是独立存在，它需要配合那些新媒体形式，点缀、点亮他们。</p><p>	微时代，《文案发烧》显得稍稍过时，里面的要点、精髓却永不过时。“练习、大量练习”，“开始写”这些内容对注意力涣散的时代并没有过时。</p><p>	至于里面的内容，大家看书吧。</p><p>	不好意思，书评变成吐槽文了。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>奉俊昊：留一份力，打到内伤</title>
      <link>http://jianshu.io/p/c8766481f4ea</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/c8766481f4ea</guid>
      <category>天一</category>
      <author>思遥</author>
      <pubDate>2014-03-19 23:13</pubDate>
      <description><![CDATA[《雪国列车》的导演叫奉俊昊，对韩国电影有些了解的人应该会知道。这位导演出片量并...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	     《雪国列车》的导演叫奉俊昊，对韩国电影有些了解的人应该会知道。这位导演出片量并不多，从03年至今，加上《雪国列车》，总共就6部电影。其中《杀人回忆》、《汉江怪物》、《母亲》笔者都看过，还是可以聊一聊的。</p><p>	     老早就有这么一个段子，说的是追英剧的看不起追美剧的，追美剧的看不起追日剧的，追日剧的看不起追韩剧的，追韩剧的看不起。。。你懂的。如此评定的背后缘由在于逻辑是否严谨、情节是否缜密、环境是否真实。在精确计算的商业大片中，笑点尿点全部精确计算。在电影院中不用过脑让膀胱跟着电影就行，酣畅100多分钟，随着一泡抛到脑后就够了（你知道我说的是什么“商业大片”）。这样的逻辑、情节看多了难免产生疲劳。这时候若是只从题材、技术入手更新，总觉得缺了些酣畅的代入感。闲话少说，下面笔者详细说说对奉俊昊这位导演。</p><h4>线索从精从细。</h4><h4></h4><p>	     还有一个段子，说的是金庸先生写小说，写到一半要召集小群人传看，让每个人说出自己心目中的后半段，之后小说写出来，大家一看，哟，和所有人设定的都不一样。一个创作者有多么追求突破可见一般。</p><p>	     在奉俊昊的电影中，平常的物件和动作常常推动情节。从做针灸的盒子，到正待穿上的外套。小物件带来大反转。细微的线索从四面八方来，打乱你的思维定式。</p><p>	 <img src="http://img3.tuchuang.org/uploads/2014/03/20140313_5321aeb467dbc.jpg"></p><h4><span style="font-family: 'lucida grande', 'lucida sans unicode', lucida, 'Helvetica Neue', helvetica, 'Hiragino Sans GB', 'Microsoft YaHei', 'WenQuanYi Micro Hei', sans-serif;">故事从简从密</span></h4><p>	     没有逻辑上的硬伤，故事简单细密，加上对人物的选择，造成代入感极强。没有宏大的叙事，只是鲜有人注意到的郊区、县城、乡村，故事每日发生，蹲在被遗忘的边缘。而故事背景的封闭连带着人物关系的封闭。可独善其身怕是不能，故事由一个外来的人或事悄然打破。恶魔只在瞬间亮了亮獠牙又迅速收了回去，短暂的不被注意。电影中发生的细碎事情有一个共同的指向，但那并不是结局。</p><h4><span style="font-family: 'lucida grande', 'lucida sans unicode', lucida, 'Helvetica Neue', helvetica, 'Hiragino Sans GB', 'Microsoft YaHei', 'WenQuanYi Micro Hei', sans-serif;"></span><span style="font-family: 'lucida grande', 'lucida sans unicode', lucida, 'Helvetica Neue', helvetica, 'Hiragino Sans GB', 'Microsoft YaHei', 'WenQuanYi Micro Hei', sans-serif;">人物从凡从众</span></h4><h4><span style="font-family: 'lucida grande', 'lucida sans unicode', lucida, 'Helvetica Neue', helvetica, 'Hiragino Sans GB', 'Microsoft YaHei', 'WenQuanYi Micro Hei', sans-serif;"></span><span style="font-family: 'lucida grande', 'lucida sans unicode', lucida, 'Helvetica Neue', helvetica, 'Hiragino Sans GB', 'Microsoft YaHei', 'WenQuanYi Micro Hei', sans-serif;"></span><span style="font-family: 'lucida grande', 'lucida sans unicode', lucida, 'Helvetica Neue', helvetica, 'Hiragino Sans GB', 'Microsoft YaHei', 'WenQuanYi Micro Hei', sans-serif;"></span></h4><p>	     奉俊昊电影中的人物，见不到英雄。这里所说的英雄不止是superman，还包括一个代表正义的群体，这样的群体在电影中比比皆是，他们拥有开挂的能力，翻盘就得靠他们。在奉的电影中，主角多为底层人民，而警察无能窝囊、官员贪污腐败。可别以为这样一来人民就是正义的了。他的故事，鲜有直接的呼吁、站队，他只是把这些讲出来告诉你。这并不代表他的电影中没有情绪，他习惯抹杀希望，在只剩下一丝光线的时候骤然把他掐断，不留一点余温，毫不留情。</p><p>	 <img src="http://img1.tuchuang.org/uploads/2014/03/2f00d65bf6ea67d6bc87bcab5b7a69ea_m.jpg"></p><h4>情感从冷从理</h4><h4></h4><p>	     奉的电影中，没有情感的爆发，没有大起大落，色调冰冷，加上大量的长镜头，将你扯到角色的心上又一脚把你踢开。在他的电影中，不偏袒任何一方，制度有制度的腐坏变质，人民有人民的懦弱阴险。你很难给片中角色一个善意的说辞，他们是人，他们自私、残忍。</p><p>	     奉俊昊导演的作品总缺一瓢水，满溢不得，在缸中不停的摇晃。他刻意的卸了一份力，剪去几帧。这一瓢水，得你来填。那一份力，散在你身上。当头泼下，散边全身，憋出个内伤。这个你，在故事里，也在故事外。</p><p>	 <img src="http://img2.tuchuang.org/uploads/2014/03/57b23e6eb3003915ac329ab8f2a4817d_m.jpg"></p><p>	     现在的奉俊昊是韩国第一商业导演，这一点毋庸置疑，而他不落俗套，总能在固有定式中给人惊喜，是我喜欢的原因。</p><p>	     如果非要给奉的电影贴上标签，那就是 “生活”。冰冷、绝望，毁灭生机。生活会告诉你：生下来、活下去。</p><p>	    我叫思遥。如果你喜欢这篇内容，可以<a href="https://me.alipay.com/dengsiyao" rel="nofollow">打赏一下</a>。谢谢你的支持。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>话痨的自我修养</title>
      <link>http://jianshu.io/p/5800518e7201</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/5800518e7201</guid>
      <category>闲扯</category>
      <author>LostAbaddon</author>
      <pubDate>2014-03-27 12:46</pubDate>
      <description><![CDATA[　　昨天又是十一点回家。。。  	　　回家后，闲得无聊，就随机点开了一堆简书用户—...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	　　昨天又是十一点回家。。。</p><p>	　　回家后，闲得无聊，就随机点开了一堆简书用户——包括在我的TimeLine里出现的，热门文章的作者们，新发布文章的作者们。</p><p>	　　然后，突然来了一个想法，就把所有被关注数在１０以下的给去掉，剩下４０个。</p><p>	　　接着，我就发现，在这４０个用户里，不算简书和简叔，我是发文数第二高的（第一高是饱醉豚），而发字数是第一高的。</p><p>	　　那叫一个惊喜啊！</p><p>	　　然后，被关注数和文章得赞总数我都是是第四（第一是简叔，简书第三。第二是饱醉豚）。</p><p>	<span>　　非常开心。</span></p><p>	　　接着，做平均每篇文章的被赞数，和被关注数对文章的平均，一下子就跌出了前三分之二…………</p><p>	<span>　　接着统计这４０个人的一些整体信息，比如被关注数和关注数的比例是０.８，也就是没关注一个人，就会有０.８个人反过来关注你——当然，事实不是这样，事实仅仅是这两个数字的比，交互相关性从这些数字里是看不到的。而被关注的数和文章总赞数的比是１：４左右。</span></p><p>	　　这两个比例是统计的，就我个人来说，又跌出前半了……</p><p>	<span>　　做一些加权平均，来一个总影响因子和总交互因子，就发现我的分数都是负值滚粗或者接近０的正值。</span></p><p>	　　这叫一个伤心啊……</p><p>	<span>　　所以说，我完全是在用不断发的文章和不断码的字在拉关注啊……</span></p><p style="text-align: center;">	～</p><p>	　　简单说，结论就是：我是话痨。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Dropbox的10个聪明应用</title>
      <link>http://jianshu.io/p/dfecba46be4b</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/dfecba46be4b</guid>
      <category>科技</category>
      <author>数字一族</author>
      <pubDate>2014-03-27 13:49</pubDate>
      <description><![CDATA[Dropbox是一个了不起的服务。你可以将文件上传到云端，在多个电脑之间同步，还可以和朋友们分...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>Dropbox是一个了不起的服务。你可以将文件上传到云端，在多个电脑之间同步，还可以和朋友们分享这些文件。然而，这还不是全部。这里是我们收集的这个文件同步程序的10个最受欢迎的聪明的用法。</p><h3>10. 监视电脑正在运行的程序和非法访问</h3><p>如果你正在工作，你想留意家里的电脑——不论是在下载东西还是确认没有人试图使用它——通过Dropbox就可以做到。你需要的只是一个截图工具（比如你最喜欢的那个）和让它自动运行的方法（比如自动热键脚本）。然后，只需要时不时的检查下Dropbox文件夹，然后你就可以获得你家里屏幕上发生的所有事情的时间表。你还可以在远处使用Dropbox检查家里电脑的IP地址，甚至在笔记本被盗时定位笔记本。</p><h3>9. 以安全的方式分享文件，从隐私图片到文本都可以</h3><p>众所周知Dropbox在文件分享上表现很好，但是它在分享敏感信息方面的表现尤其出色，比如纳税申报单，密码或者隐私图片（注意：隐私图片不推荐）。Dropbox会加密你上传的所有东西，通过安全的HTTPS连接进行下载。这意味着文件从头至尾都是安全的。当然，你还可以先通过ZIP文件加密来提供额外的保护。只要别粗心大意就好了。</p><h3>8.管理你的比特下载</h3><p>大多数比特下载客户端都提供方便的web接口来让你在远端添加，查看和移除种子，但是一个简单的替代方式是使用Dropbox。只要告诉你的比特下载客户端监视一个指定的Dropbox文件夹有没有新的种子。然后，当你在外面发现好的种子，只需要复制种子到指定的Dropbox文件夹。它会自动同步到你家里，比特客户端可以发现它然后开始为你下载。</p><h3>7.快速安装Android应用和ROM</h3><p>谷歌商店很好用，但是有时候你可能发现一些需要自己通过APK文件来安装的应用。或者，你可能会想刷一个新的ROM，尝试一些完全不同的东西。不论是哪种情况，你都不需要通过USB连接手机了——你只需要把APK或者ZIP问价拖拽到Dropbox文件夹，然后使用手机上的Dropbox应用（可以等到要用的时候再装）下载它们。当文件比较小时，这种方式比你找USB连接线要快得多。</p><h3>６.在家里打印任何电脑上的文件</h3><p>如果你有一份文件要在家里打印，Dropbox可以帮你做到。所有需要的东西就只是一个在家里运行的脚本，这个脚本可以监视一个Dropbox文件夹，等待新的文件然后打印它们。接下来你就可以在任何远端电脑或智能手机添加文档到那个文件夹，等你回到家的时候已经有一份复印件在等你了。</p><h3>５.安放你的网站或者浏览器起始页</h3><p>如果你已经建好了一个网站，正在找地方安放它们。你就可以免费的把它放在Dropbox——不论是手工操作还是通过DropPages之类的服务。这个技巧也可以用来在不同系统之间同步你的起始页，这样你就可以在任何地方拥有它，无论是你自己创建的网页还是我们以前提到的那些。</p><h3>4.创建你自己的云端音乐库</h3><p>对其他的云端音乐服务不满意吗？你可以使用Dropbox在不同的电脑间同步你的整个音乐库，或者上传到云端。这样在任何地方它都是相同的。当你不在家里的时候，就可以使用DropTunes之类的web播放器或者BoxyTunes之类的手机应用来播放这些音乐。切记，这需要较大的容量。</p><h3>3.在家里的电脑上启动程序和执行命令</h3><p>和远程打印类似，你可以通过Dropbox的设置在家里的电脑上运行软件和执行命令。最好是通过这种方式启动远程桌面程序，这样你就可以在远端完全控制电脑了。</p><h3>2.转换，分享，自动处理你的文件</h3><p>使用Dropbox最酷的方式之一就是使用Dropbox Automator或者Wappwolf之类的工具自动处理里面的文件。使用这些应用，你把图片拖到Dropbox文件夹里就可以转换它们。或者把PDF文件传送到Kindle。见鬼，你甚至可以让它把你同步的所有图片上传到Facebook或者Flickr。</p><h3>1.在你所有的电脑之间保持相同的软件，设置和密码</h3><p>如果你有多台电脑，Dropbox是让你的重要文件随时可用的一种伟大方式。但是，它还可以让你在不同的电脑上以相同的设置使用你喜欢的软件。便携软件实现起来最方便，因为它们把所有的设置都保存在一个小文件夹里，你可以在所有电脑之间同步它们。但是，你可以只同步设置，不论是个性化的Microsoft Word字典，Firefox和Pidgin配置文件，多个Rainlendar日历，或者其他任何东西。你可以把Dropbox当作终极密码同步工具，保证你的密码安全，保险并且随处可用。</p><p><a href="https://numbby.com/336/10~clever-uses-for-dropbox" target="_blank">原文</a></p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>生活要有乐趣</title>
      <link>http://jianshu.io/p/2cd1ed6d2bfd</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/2cd1ed6d2bfd</guid>
      <category>春林在简书</category>
      <author>宋春林</author>
      <pubDate>2014-03-27 00:01</pubDate>
      <description><![CDATA[高考那会儿，班主任时常在班会上教育我们：同学们，你们现在一定要好好学习，等到了大学你们想...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	高考那会儿，班主任时常在班会上教育我们：同学们，你们现在一定要好好学习，等到了大学你们想怎么玩就怎么玩。语气中带着十足的自信，生怕我们不信。</p><p>	这真是一个善意而肤浅的谎言。</p><p>	从这个班主任的话中可以推断，学习是痛苦的，求知是痛苦的，高考是痛苦的，人生的快乐只能来自于玩，玩和学是绝对对立的。我觉得作为一个老师，如果丝毫没有让学生感受到求知过程的乐趣，那这个老师是非常失败的。快乐的方式有多种，并非全部是学习的反面。我记得初中刚接触化学的时候，觉得化学实验好神奇，于是趁着进学校实验室的机会，跟老师要了点镁条回家后在夜晚烧着玩。后来我还偷偷在家里做高锰酸钾制氧气的实验，当我把带火星的木条插入装有氧气的玻璃瓶然后看到木条闪烁火焰的时候，那种快乐是非凡的。</p><p>	说起来有点讽刺，老师教书育人的重要方面就是让学生学会和热爱学习，但是在这位班主任却给我们灌输学习只是一个途径，一切的目标就是玩乐。考上大学不是为了去提升自己的技能和知识储备，修炼自己的心灵和精神气质，而只是为了玩。简单粗暴，而且未必有效。大学的乐趣并不在于玩，而在于自由地选择自己所热爱的东西然后从中获得乐趣。</p><p>	如果我是班主任，我会这么教育准备高考的孩子们：学习是永无止境的，终身学习者才是人生赢家，现在的高考不过是你们人生无数路口中的一个。但是，好的大学有更好的发展平台、更多的资源和更多的机会，在好大学里，你更容易接触到一流的东西。该怎么办，你们自己选。如果再煽情一点，我会找一些世界名校的宣传片，向他们展示象牙塔里的美好。人人都向往美好，但是如果不知道世界上其他地方还有美好，就不会有动力去追求美好，也就少了一些获得乐趣的可能。</p><p>	我从小到大接触的教育一直缺少理想主义——我是说真正的理想主义，而非小学语文课本上那些带有政治色彩的令人作呕的虚假理想主义。什么建设社会主义、为国家做贡献、为中华之崛起而读书之类，太虚伪了。人只有为自己而奋斗并在奋斗过程中感到乐趣的时候才会有最大的动力，这是人性。宣扬为集体奉献甚至牺牲，不过是培养伪君子。真正的理想主义，应是每个人都能快乐地实现自我价值，社会也应该充分提供实现自我价值的土壤。假如人人都实现了自己的价值，那为他人谋福利也是自然而然的事情。</p><p>	高中的老师心知肚明，所以不提政治宣传的那一套，要真这么说估计会被大家当成神经病，于是以「大学就是玩的天堂」来诱导我们。私下里，由于我的恋爱问题，那个老师也这样教育过我：到了大学，你想要多少姑娘就有多少姑娘，现在就什么都别想，高考要紧。这和古人以「书中自有黄金屋，书中有女颜如玉」劝学如出一辙。这句话在我看来是比较猥琐的。西方人求知，是为了冲破无知的藩篱抵达人性的自由，享受求知的过程；而中国的读书人读书是为了金钱和美女，现在再苦再累也没用关系，反正前面是美女和大把的钱。两种完全不同的境界，这种功利的思想现在有过之而无不及。不是说这样不好，而是如果整个社会都是功利主义的色彩，那就太单一无趣了。</p><p>	多数人从小到大使劲读书，然后使劲上班，使劲赚钱养家，房子车子。在这样的过程里，要是没有乐趣，那就太遗憾了。每个人来到这世上，不是为了读书、考试、上班、赚钱、买车买房的，而是来生活的，生活是第一位的。我每天呼哧呼哧从早忙到晚，不全是为了一个虚无缥缈的美好未来，不全是因为「人生难得几回搏」，也不全是为了「不虚度这难得的人生」，而是因为在个过程里，我感到了生活的乐趣——求知的乐趣，发现的乐趣，创造的乐趣。找到乐趣，享受乐趣，才是生活应有的状态。</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Ukulele的那些apps——居家旅行必备</title>
      <link>http://jianshu.io/p/2f498ccbfcd1</link>
      <guid>http://jianshu.io/p/2f498ccbfcd1</guid>
      <category>弹ukulele</category>
      <author>ENC</author>
      <pubDate>2014-03-27 15:21</pubDate>
      <description><![CDATA[想来从吉他转向ukulele（大陆译尤克里里，台译乌克丽丽，...]]></description>
      <content:encoded lang="zh-CN"><![CDATA[<p>	              想来从吉他转向ukulele（大陆译尤克里里，台译乌克丽丽，平时我习惯简称uku、uke或尤克）也已近一年半了，初识相见恨晚，而后相处甚欢，无意在此处普及ukulele基础知识，比如乐器历史、乐器结构、乐器型号、乐器牌子、弹奏技法等等。正如题，在此只谈谈小女子手机（安卓系统）中的那些历经层层筛选然后剩下的那些“居家旅行必备之uku apps精简版”。鉴于个人喜好，您老好生择着。</p><p>	             我就以弹奏的需求程度来排号好了：</p><p>	             1.<img src="https://lh4.ggpht.com/_FNLpK3mB0jHrnPvFTAL_TGVstF3lmZKTbrbACdkXKOJOu3Dey7L8ze3Fw0baOpXrcY=w300-rw" style="width: 79px; float: none; margin: 0px;" alt="">Tuner - DaTuner 调音器</p><p>	             弹弦乐器自然先调音，这真是我用过的最好的吉他调音器我会乱说。简单无广告，个人认为它相较于之前下过的众多调音器，最大的优点在于它不用你在屏幕上手动选择弦数再进行拨弦调音，因为我常常忘记将弦数对应后再调（这种将弦调崩的危险系数太高了）。它还有pro的，不过free足矣。</p><p>	 <img src="https://lh4.ggpht.com/9TyQR1W-elC_it3ZGbD-DctH_BefJdtP1ftO9AN4dsMI3vOkrGOwlwInUaopGiy8-io=h310-rw"></p><p>	             2.<img src="https://lh6.ggpht.com/PWyn044QiGE26WNmAxyCNA1KiONxnMf-Uqaa3kvY2mlOoaYIKHZaryMDVu0LNjfj77g=w300-rw" style="width: 89px;">NDM-Ukulele</p><p>	             这是个音阶练习应用，就是熟悉ukulele指板上各品的音，其实有些人一拿到吉他就直奔和弦弹奏，这就是所谓的帅气速成了。但是如果不想停留在入门级上的话，还是必须要熟悉指板上1234567的位置的，这是以后扒谱进阶的基本功。当然，一开始弹六弦吉他时，身边的小伙伴们就停留在了单音弹奏阶段，他们的纤纤玉指倒在了钢弦的血泊恐惧中——这个阶段还算不上吉他入门，就如你弹钢琴只会用右手弹音符，而不会用左手配合右手进行和弦伴奏一样。当然，这个软件是我初弹uku时身边没有uku但又很想巩固音阶的情况下下载的，要想练音阶还得回到实物上，这只是个理论阶段。这里面分training和timed game等，可练习也可通过限时测试你的熟练程度。</p><p>	<img src="https://lh6.ggpht.com/TVDUI9-Vj4ensHU97twjd9NEOs9Nn12ZunqSikeSYj9qGi_QxxCNUQN7d03MCz_Xu_f2=h310-rw"></p><p>	             3.<img src="https://lh6.ggpht.com/-Aw7Eyak3yqk8FOcHQizyRi2RKEWYiGttgq4qF__Wf3Ec5wOPSYp48MY492dRaGh7pxK=w300-rw" style="width: 89px;">UChord (Ukulele Chord Finder)</p><p>	             铛铛铛，和弦来了，我想说，和弦这玩意儿实在太强大了。平时无聊也会用一些简单和弦瞎编一些echo我会乱说（第一个业余作品就是李叔同临终前的偈语“君子之交，其淡如水，执象而求，咫尺千里，问余何适，廓而忘言，华枝春满，天心月圆”，吉他D调，uku选择了C调）。咳咳，回到主题，这款强大之处在于界面简洁操作简单，而且是我用过的最全的ukulele和弦查找器，左栏是和弦选择，右栏是同一和弦的不同音高对应的不同和弦指法。</p><p>	<img src="https://lh5.ggpht.com/WfQEhA0z8uQoF9UWSi9fgIx5u3P9e129Tk4TkCJF7kye2IHUOjn4tPTVZvYbYZqwQzIP=h310-rw"></p><p>	             （补充下，这个同系列还有G Chord，是六弦吉他的和弦查找器。）</p><p>	             4.<img src="https://lh3.ggpht.com/T67U9-uRdMzBjDLSEsMEUCJMHkucZDqyE9Fx2glD6_v9c7nFpdW6Mn4sNoDvCagYO5o=w300-rw" style="width: 91px;">Transposing Helper</p><p>	             到目前为止，你的进阶需求来了，碰到喜欢的弹唱曲子但是不符合你的音高导致鸭吼怎么办，“有了Transposing Helper，妈妈再也不用担心我的破音”。转调的原理还是根据十二平均律来的，转调其实就是全全半全全全半的实践应用。比如一个曲子是A调，但是你觉得C调更符合自己的音高，那么你就可以根据这两个同心圆进行和弦对应，菜鸟如我，以前都是提前在纸上用平行的形式进行转调，这个转盘的设计实在牛逼，可能存在微调（比如高低音调整），但是我觉得对于初学者来说可忽略不计。（见图）</p><p>	<img src="https://lh6.ggpht.com/8DaR2ZPaI05LrgBdRa0ZmLnBDkV9ufhPpbo-2JcUHyQpa4ZRGLriRXB2-js-bniZ-xQ=h310-rw"></p><p>	             5.<img src="https://lh4.ggpht.com/L11rRzAk17NLxtmdLNNxeDp2-CxyIE_csZ7uUBEiiTtaypJKKwlDWxY5aYcAYqTMYQ=w300-rw" style="width: 88px;">Metronome Beats</p><p>	        其实，对很多人来说，节拍器应该与音阶并排。对于初学者，节拍节奏确实重要，很多初学者就是边根据节拍器边弹简单谱子的，但是我从一开始就不用，可能自己的节奏感还可以。那么，是什么时候下载的呢？就是在那个月黑风高的夜晚，我拿到一个新谱子，有个Moderate和数字，这个谱子没弹过。从谱子上也看不出弹奏速度，所以就下了节拍器。就随便举个nokia tune的例子吧，图中moderate ♩=120就是“中速，每分钟120拍”的意思，但我们对于中速可能不是很敏感，所以就可以在此应用中输入120，然后你再根据它的节拍声进行弹奏，就能准确把握速度啦。我想，弹多了就敏感了，也就不太需要节拍器了。</p><p>	 <img src="http://pu.guitarsz.cn/muisc/201110/img/jtp20111029161002.jpg" style="width: 371px;"><img src="https://lh5.ggpht.com/A1zTvASwAyzEhzdFyZStHNQitw9lTxinmMempmWJ6cQcw8Ut-fxCkn_6Li-OnjjVp_k=h310-rw" style="width: 373px;"></p><p>	             6.<img src="https://lh3.ggpht.com/erdB_uod3LOcRNHaVA3t3PQEJLIJjjXWyd_WYnrc_H25tBBDHm1FPMImmEtmjDTCO8w=w300-rw" style="width: 95px;">Chords Detector</p><p>	             人的一生中总有那么些个无力的瞬间，比如听到一首好听到爆的歌曲，但是泱泱大网就是找不到它的谱子。对于某些强迫症患者来说，实在是生不如死的。那么，和弦检测器就应运而生了，它就是个扒和弦的应用（可能更偏向于六线吉他的和弦，但我一直认为六弦吉他和四弦吉他的和弦基本都共通）。它的用法是，打开本应用，然后再打开手机中你的目标歌曲，手机播放之时它就会根据歌曲的音频进行工作了。我试过，还是较为靠谱的，它比较灵敏，一个只有一个和弦的小节它可能会扒出2-3个和弦，这就需要你进行调整了，比较适合有点乐感的童鞋，当然那些有点音乐基础的童鞋可能扒起来就更专业了。（如图）</p><p>	<img src="https://lh6.ggpht.com/eovbtaZCfuhU49sqOhyhpYrfKv_xmebn7ilCboAwxT6OZ1K_csMo3QJQP63xsk7Hslo=h310-rw"></p><p>	        7.<img src="https://lh5.ggpht.com/ZeI_GPvjqZqHUj4XPM3vNKJL-2bKfqeZ_ldRWg1zEIMcX8p17Vq_q3OFf0BltNgJN-0=w300-rw" style="width: 97px;">Chord! Free</p><p>	        其实有了如上，这个应用也就可有可无了，它功能比较全面，集合了音阶、和弦查找、调音和和声器（这个功能需要付费下完整版），里面有很多乐器选项，不局限于ukulele，但我很少用它，因为应用顺不顺手取决于它是否快速直白，这个应用就是对于各种查找不够直接，我在其他应用上一步能解决的到这可能就要两三步。但任我怎么换手机刷系统，我都会把这个应用安上，因为我觉得它真的挺专业的（抿嘴笑），创作可需要。（图为六弦吉他模式，可改为ukulele的选项）</p><p>	<img src="https://lh4.ggpht.com/d6_BHY2wvHxy1F80sxuMNzzamorheLheh_Jn1Oed8ktVzBAjINQZJ6ElJkaajoP7nQ=h310-rw"></p><p>	        8.<img src="https://lh4.ggpht.com/ydM_W8ElvnyqaEAnDRw5Mp4ExkhjAV1oQDSab1oX_PwN5USS-Qa05-Pn3VCTaUMhzOac=w300-rw" style="width: 88px;">My Ukulele</p><p>	        最后就介绍个虚拟ukulele吧。一开始智能机出现guitar app的时候，当时看到那些韩妹纸的纤指在屏幕上龙飞凤舞，超级高大上。但自己下来一用，真心不咋地。可能技术有限，但是我觉得这种虚拟吉他声音还是有延迟，而且延音不可控，用起来很不舒服。所以目前我的手机上已经没有这种虚拟吉他了，但是倘若你在外手头没有ukulele，又手痒，还是可以下来玩玩的。</p><p>	<img src="https://lh6.ggpht.com/Xq1hnw-9yRSFMi5DujxnQJaVXOb2BjzhT7WvteFqC1kuRxkANY_gT_Rma785BP_Rcg=h310-rw"></p><p>	          （以上大部分图片均来自Google play的截图，咳咳，在此表示由衷地感谢。）</p><p>	          这个工具篇主要是根据鄙人的“以身试法”，所以没有根据产品描述来进行阐述，不存在高大全。但从种类来说，目前为止它已满足我对uku的所有需求了。对于每款app的体验，基本遵循“初始摸清所有的功能，然后看其是否满足了我的针对性需求”之方针政策。对，是针对性，我不喜欢一个应用事无巨细，选择应用以“低熵”为原则，这就是我为何永久性不更新一些应用的原因，姐受过伤的。</p><p>	        另，很想谈谈关于“专业性”这个东西，这玩意儿是个无底洞，如果你是苹果手机，且喜欢音乐创作，还可以下个garageband玩玩等等。于我，任何一个专业的东西其衍生的知识技能情感往往令人望而怯步，所以为使自己不破罐子破摔，我就“learning by doing”了，反正我已经在野道儿上一路小跑誓不回头了。</p><p>	        虽然是个与现代科技挂钩的工具篇，但还是要“许拿细耳人的愿”。很多人，错过的也就错过了；很多东西，失去了也就真不再需要了。</p>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
